[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區 (92)

討論港超, 亞協及港隊：
[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區

討論香港外流球員：
香港外流球員討論區(17)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

即使富力R&F取得2018/19港超冠軍，亦不合資格出戰2020亞洲賽，此情況下將由足總盃冠軍及聯賽亞軍代表香港

菁英盃四強
2019-04-13 16:00 佳聯元朗 vs 香港飛馬 @旺角大球場 (免費直播)
2019-04-14 16:00 理文 vs 夢想FC @旺角大球場

2019亞協小組賽

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

港joke全牆

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)

餘3年 - 陳俊樂：廣州富力 (中超) (暫借港超富力R&F至一月forever)

餘3年 - 艾力士：大連一方 (中超)

餘2年 - 羅素： 河北華夏幸福 (中超)

餘1年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)

餘1年 - 霍斌仁：維塞烏 (葡甲)

未知 - 杜國榆：胡米利亞 (西乙B)

餘4年半 - 茹子楠：科瓦彼達迪 (葡甲)

未知 - 曾健晃：Raslatts SK (瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源 (台甲)

未知 - 安永佳：Syracuse University (NCAA D1)

未知 - 何直軒：Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥：University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素：University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 - 何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 - 潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D1)

未知 - 馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 顏卓彬：St. Bonaventure University (NCAA D1)

未知 - 陳婉婷：中國U16女子國家隊助教

未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊：深圳壆崗助教(中冠)

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

1001唔開post可恥

G持BB 可否代為大叫一句 還我KB?

勿啪撚呢d每況愈下都有人吹奏

你睇下佢攞嗰個蘇超每月醉街之前
輸撚左幾多場先啦
13場2勝2和9負呀
醉街之後兩個月去到split 之前
6戰1勝1和4負
仲好意思攞出黎講

擺明嗰個月就係負碌

咁應該得司徒最啱你心水

老撚 1:0 JDT

支持ricky入去大踢正氣波

PXXXXXXXXX OUT

KB IN

我地中國

推得咁快

2-0 already

JDT

馬垃

柔佛豬波

比南華踢好過啦 （未自降既話）

小明真係好快~

支持柏撚

ｒｅａｌ ｐｉｇ ｃｈｉｃｋｅｎ

希望王6c,貝貝，狗德出嚟交代

第一，貝貝之前confirm港隊教練只係短期合約

其他報紙都寫一年約，因為政府撥款得一年

為何突然變左兩年？
足總邊個決定比錢出佢第二年人工？
點解gw有試用期，芬蘭佬無？
對芬蘭佬有咩成績要求？
教得差（獲勝率好低）會唔會炒佢？但肯比解約金？定一定要死忍佢兩年

芬蘭佬首場係帶港隊打我島
個人認為win我島係必須
和波已經失敗
輸波直頭應該即刻out

希望佢可以比d驚喜球迷

等睇第一場就賭命失敗

2年約都簡佢
究竟其他candidate 廢成點

唔合程序！！！

好似KB咁廢

佢可能好有信心win

JDT 主場 1:0 全北
紅狗 主場 0:1 全北

腦殘自膠

傳德甲球隊法蘭克福將在5月22至27日在香港進行友賽
但如果晉級歐霸盃決賽行程將取消

From港澳台足球新聞

又一隊Rebic Jovic

唔係JDT 係武里南

JDT又有波入

武里南入波小將 17歲

長谷部誠！

原來16歲（未生日）

新入來既朋友記得block保贊

去咗日本

唉……

天才？

其實JDT今年呢組易打過上兩年東方傑志打嗰組

警世:
請不要自high

港超po真係好多人係自大同成日自high

睇得港joke嘅都係痴線
唔駛分咁清

真

唔好咁啦

其實贊哥有時留言都幾高汁

10次得果1次
其餘9次洗版廢嗡, 不了

上次gw真係唔應該有試用期

今次反而應該有試用期先好，萬一輸比我島即刻炒左佢，win就繼續

好過某會員
一時又話退出連登
一時又轉個名入返黎
成日講自己點樣仇日多過講香港波

睇佢選咩人已經知佢咩料
期待期待

KenningWestAlder 又話東亞杯出線晤再反Gary white

改左名又繼續反

true

GW投佢最憎嘅日
佢唔反先奇

女足輸俾烏豬1-5

老屍夠話亞冠出鄭展龍唔反傑, 入波直頭切柒

LM

大東方？

屌 一樣
誠隊

唔清楚
但法蘭克福今次將分別去香港同佛山

Fuck u作客中超日職隊都係豬1:2

JDT入嗰球好靚

殺上盤正常啦

──考慮再婚嗎？

「不會了。同羅生因為有小朋友，有小朋友一定結婚。我的小說很少開心結局，我不相信天長地久。」

曄 去youtube睇多次原來頭先亞冠武里南16歲入波果球真係靚，留言㖒到原來佢15歲已經泰超入波
依d先係天才，唔係陳晉一依d亞冠外都俾d馬拉佬吊打
好心聯賽無入過波就咪正選，明明堆馬拉佬廢過柔佛果堆唔少

2020東京奧運女子足球亞洲區外圍賽第二圈，香港女足雖已確定無緣晉級下一圈，但今日（9日）於分組賽最後一輪面對世界排名42的烏茲別克，仍未有放軟手腳。港隊最終雖被敵軍攻入5球，但仍憑張煒琪破蛋，以1和2負成績完成賽事。

我唔介意

點解唔順便請希比亞做助教，反正佢哋夾過。叫佢黎點下條防線都好

有錢請助教既話，依家台灣就唔係呢個主教練

標題[新聞] 陳浩瑋旅外重磅回歸加入航源 放眼亞足聯
時間Tue Apr 9 21:28:52 2019

陳浩瑋旅外重磅回歸加入航源 放眼亞足聯盃證明身手

ETtoday新聞雲

記者林育正／採訪報導

連續兩個球季在國內企業甲級足球聯賽拿第三名，並且參加亞足聯盃的航源FC，8日與中華男足國腳陳浩瑋簽約。航源本季積極補強，鋒線上找來韓國的朱易成以及海地的班奇(Benchy)陣容強大，加上球團積極經營，參賽亞足聯盃賽事與國外球隊對抗，成為加盟一大誘因。

咩小組賽開始左仲可以reg佢入去？
唔係過左deadline咩？

咪打尖呀喂

台灣傳媒唔fact check是常識

咁呢啲天才唔係成日出，好難咁比較，再加上港超養生波同秦超速度根本兩回事
但係我同意唔好咁早出一仔，比佢浸多兩年會更好

韓國的朱易成

你老尾我到先

波都開埋 點會入到

千其唔好低估我島足球搞笑程度
好記得有場國家隊比賽雖然win左，但因為換左7個人被取消成績，友賽只可以換6個人

何況孫悟空依d業餘波

誠隊

神婆好撚煩

技術一流

我覺得孫悟空好可能以為交個名上afc 去就可以踢

馬拉都有呢啲出品 香港呢? 猶戴?晉一?龍仔?

睇下下星期會唔會ON99咁出左

一陣我島出線喺淘汰賽再注冊就bin鳩你地c

傑志搞左咁多年正規青訓
都仲未有一個去到盧均宜嘅級數
羅梓tiger個啲都只係下游料
龍仔就咁後生已經做文員

緊火都唔想屌 太俗了

咪撚po件臭西出黎啦

其實所謂傑志青訓都係有私家場後先可以叫係啦, 四小龍四小鬼呢D就算啦

尋晚南埔合作講波
職業球員大佬又要通宵

巴塞足球學校都吹到好勁喎
又有巴塞提供教案同教練
個時有去巴塞隆納踢比賽
仲好似贏到啲杯

好多去晒外國
同埋有咁嘅配套，都冇人哋咁多時間練

垃立又然

仲有一翼天使

香港所謂青訓都仲停留係興趣班同幫助升學既階段

巴塞好多人都踢過喇
冇左巴塞個名義啲家長覺得唔夠威就唔玩, 充其量只可以當係課外活動

仲有拉美拿巴打當年嘅電鑽鑽龜頭

拉斯錫印狗志波衫

可能本身徐宏傑好有天份
初中佢仲係打籃球，高中先入垃隊主力踢波

呢張都唔放第一頁

don't dropping points係咩英文來……

間舖唔肯印

Same as O_Giroud

聽完琴日網台先知原來防中維唔識分入藉兵同假鬼啲聽眾指證返假鬼個定義 佢又話唔應該分得咁死同咁多理論

我好好奇佢個定義係乜 定係其實佢覺得冇定義 純粹講feel

防中維講野好悶，又唔識搞氣氛
拍呢三集入藉兵明明可以好好睇，而家變左好多 dead air 好尷尬

J咗

有d人覺得入籍都係假鬼
話咩鬼佬樣 唔係當本地 假嘅鬼
因你點定

咪撚再貼啦 半夜見呢d圖

係，史必果集屈係間睡房做掌上壓同埋叫對boot做bad boy 超尷尬

始終唔係傳媒人

咪差唔多
696點都勁過柏雷同前鋒
山東勁過天津差過恆大
慶南雖然新仔但打得唔太差 廢過全北同水原同級

喜伯年巴我無咩得罪你
之前我認真討論香港隊教練優次 只係唔arm佢地心水就比人話野狗
你唔講下而家麥sir教都未教
就有人話
輸比台灣即炒
cv廢
歐洲不知名教練（其實我完全唔覺白sir有幾知名 連歐洲球圈都冇教過）

當初白sir對泰國印尼贏唔到就話比d時間
以前我都仲因爲唔抵得金sir比人踩 池田狗比人捧 所以維護金sir

今次呢個芬蘭人我完全中立 但你地呢？

我認我姣婆守唔到寡
其實一路都冇退出連登
只係少左留言貼冇睇港足post
只係港隊教練呢個topic上返黎

講唔關香港波事
係咁貼kannas 同老女人相個d又點計
大埔飛馬粉私怨吹水又好有營養？

我有反佢咩？
我列出返佢做過ge野炸
冇惡意批評佢

佢要走去垃圾賤閪死仆街狗國佢ge事

事實係佢排緊第17

仲要係本土球員
同龍仔有得揮
雖然只係破蛋

香港喜伯年：同香港波有關？

其實助攻比佢個越南仔都係23
我覺得球傳球靚過個射門

$$$$$

只係第3-4頁已經有至少5個comment講緊一個退出左香港足球ge老女人感情狀況
想問香港比拿連暨喜伯年忠粉呢d關香港足球咩事

期待大埔傑志炒鳩班自大台狗

隻野狗次次深夜先上水

斷你連
躝啦

支持麥sir又野狗

連跳10個number巧威威

麥sir差極都有baltic cup 有盃都唔吹奏得
麥sir唔係禿頭羅搵ge 咪屈我羅系
香港喜伯年理性分析麥sir個每月最佳之前同之後
屌！話明每月最佳
就緊係計個個月架啦
史尼達2010年可以有世一級表現 唔通我又講佢而家要踢卡塔爾
教西布朗比人炒個摩亞
上季尾係英超都係每月最佳

唔係話我因爲白sir同台狗日狗有關係就盲反白sir
我以前係有盲反過 話長傳急攻過時
點都唔應該請佢 擦數據冇用
要搵甘巴爾

但我而家講白sir ge過去功績係陳述事實 唔係反
你用數據理性分析得麥sir個每月醉雞ge水份
唔分析白sir拎過咩盃 拎過咩頭銜擦ge排名有幾水份？

根本就係雙重標準
撐金就係羅系 野狗 韓國人養ge狗
咁我而家盲撐麥sir係咪芬蘭人養ge狗？

同香港足球有關？

講唔關香港波事
係咁貼kannas 同老女人相個d又點計
大埔飛馬粉私怨吹水又好有營養？

個2個女人都算同香港波有d關係 正如以前東小儀一樣
第二 人地嘈緊球隊品德 票價問題邊撚到唔關事
冇次入黎唔係嘈交 死返出走啦on9仔

以前我反白就話我唔支持香港足球
而家我開腔支持麥sir就駁鳩我
芬蘭仲要同連登仔冇咩恩怨情仇

除左盲反我之外
代表你地都唔係真心支持香港足球
只係支持自己想見到ge香港足球

最好香港足球邀請日職b隊參賽
富力被踢落乙組
白sir比j2炒 返黎教返港隊
唔理世盃亞盃決賽週繼續不入圍 幾年入一次東亞盃取得階段勝利
最緊要開心
其實同我 同保贊自high冇咩分別

問下香港喜伯年點解我撐麥sir都要抽秤先再講點解要入黎嘈交先啦

你都識講
嘈交唔係問題 所以我嘈有關香港足球ge人同事又有咩問題
雖然白sir金sir已走 但佢地而家同港足ge關係 影響點都大過而家ge
kannas sindy canny

梁芷珊結唔結婚 你作個同香港足球ge關係比我笑下都好啦
仲有貼胡咩晴d相會影響香港足球？

迷13少ge人 我都好尊重你 雖然成日屌13少 但佢收山我都不捨
貼kannas 同梁芷珊 ge人 我都好尊重你
始終討論區係莊閒並重
我用你黎做例子只係反擊雙重標準ge人
無意攻擊你

首先我個名係比爾連
睇清楚先

攞過獎就吹奏唔好玩啦
你都睇下嗰d咩獎先啦

Latvia
Baltic cup都攞出黎吹奏
得三隊圍威喂打
同級對手 贏嗰場仲要係主場
根本同港隊搵我賭我島打無分別
出到去uefa nations league
打最低嘅Tier 4 全部同級
一場贏唔到 你又唔提下？

Dundee United
每月最佳更加唔值得講
佢個最佳只係2勝1和1負
都唔係咩光榮戰績
仲有留意返佢係有轉會窗比佢執隊波
而佢簽嘅5個人入面
竟然得一個出多過5場聯賽
就算本身嘅陣容
38場聯賽無一個出多過22場 出人極隨心
單憑呢幾點
佢用人 睇人 搵人我有質疑點解唔得？

就當我狙擊你係我唔啱
但關於芬蘭佬嘅野
唔好意思我真係唔睇好 唔認同你
我都希望佢可以用戰績一巴一巴車我

仲有搞清楚
我唔睇好佢 我無話炒佢
你撐佢你嘅事
我只係post下我研究過嘅資料等大家討論下
等大家唔好睇完報導以為佢攞個獎教過芬蘭 Dundee United 就勁
你絕對可以參與討論 但唔明你咁激動做乜

最最最記得都係舊時連登有人話
想港隊亞盃外出線,但出線KIM SIR 又有得留低,點揀好
呢D係真心支持港足衰過BOJAN話撐廣州R&F啦,但個句竟然冇咩負枝

1.激動係因為你個態度有諷刺意味,
勿啪撚呢d每況愈下都有人吹奏

2.我表達撐麥SIR ,又單打返我講反日狗多過講香港波改咁多次名係度同舊登講香港波多過講反日幾十倍

3.澳門人低香港兩至三班,台狗低香港0.5-1班(有睇過D波點打,唔用世界排名說話啦,睇表現同對賽。3年前大家仲鬧緊KIM SIR點解台狗都失2球,上年又話原來台狗真係進步成咁,僅輸一球。
但我都留意開歐洲中下游國家隊
ESTONIA LITHUANIA 同LATVIA近十年GE實力分野點都唔係香港同台狗同澳門人GE差距一樣 自問唔係睇晒仍地D波,但都留意歐洲中下游國家足球消息。
咁我唯有用返世界排名黎講,LITHUANIA 同ESTONIA都高過latvia,
estonia仲要高成30位,而麥sir只係教左一年latvia,被estonia拋開咁多點都唔係全因麥sir卦。(雖然近幾屆baltic cup 都係latvia 贏)
btw 你應係蘇格蘭讀書?如果係,咁你應該最清楚latvia和到kazakshtan已經唔係好差 蘇格蘭輸0:3個場買左好多蘇格蘭。

4.蘇超我唔夠你熟,但從你GE評論睇得出都係用WIKII數據說話,冇講佢拎每月最佳個幾場點打法,不過我都唔熟,所以唔拗
我知你唔係叫喜伯年,但我記得你撐喜伯年,如果有不快,SORRY
咁我用WIKI說話啦,2011年蘇超全年最佳教練,一個月就幾場波好命水姐, 一年都有-6

5.可能我表達我唔好, SORRY,我唔係話輸比台灣要炒︴CV差、冇頭髮、歐洲不知名教練吒D言論係你講。以上言論係由近幾個港足POST同另一個古巨基JOEL巴打開GE POST 包括由羅曉聰、BOJAN 等會員講GE。

6.多謝你"理性分析"麥SIR 每月醉雞GE水份,我都可以一樣分析白sir 佢帶香港一樣未贏過同級隊(雖然5場入面得印尼係同級,我知咁樣唔公平),計埋帶台狗就有
但真係冇盃,決賽週都係得香港一次。
再比較歐洲國家VS亞洲國家,泰甲蘇超VS日乙中甲,都有水準差異啦。

但都多謝你對住我已經好理性覆,高汁

殺你中國人關我鬼事,講緊殺香港人

成都謝菲聯,聯華紅牛,香雪製藥,南城地產,深圳上清飲呢D全隊大6人GE仲值得反啦。
再者,上季前季富力護級個陣又唔咁積極反

次麼都深夜上水打游擊唔睇加唔覆佢了

我都支持郭SIR呢D重土生土長(計埋麥基)球員GE教練,可能華人教練會重本土。
但自接觸港足有卓卓、高尼路、高文呢D CASE開始,冇邊段時間港隊冇入籍兵,但如果港隊組軍方針一路唔變,唔通想香港隊仆街足十幾廿年咩

日頭要訓教呀BOJAN

講日軍在港罪行就唔講啦,我一定唔理性
連登或者毒果大把言論希望死多D蝗蟲,整多次南京屠殺,攻擊對像包括南亞人、黑人等,我都唔係理性,唔會收返。

BTW 你個名位球員,佢國家近廿年仲係好多呢D野

都係個句,莫忘前人
不過都分返南京屠殺係你GE事
3年8個月係港英時期GE事,抗日GE係港英澳加尼印人

其實大把精華youtube SPFL可以睇返
事實係1516年蘇超中下游實力好平均
佢都可以教得咁差
得3:0 Ross county 贏得有說力
對hearts又紅又世界波完全係負碌
仲有場係個龍自己甩手又比佢1:0贏波
唔係嘅話個record更差

你講蘇格蘭國家隊就啱啦
頹到比哈薩克炒 自己fans都杯葛
咪就係因為請左個跟唔上現代足球嘅教練
話知佢以前幾勁 而家唔掂就係唔掂
芬蘭佬都係呢類 呢幾年走下坡
我唔會視而不見2011嘅獎
但係太耐之前無參考價值

仲有唔好太睇低我島
事實人地無職業聯賽 得幾個外流
踢出黎都唔失色 絕對無低一班咁誇

至於點解愛沙尼亞高左三十名
你睇wiki就睇多少少
睇下2017年特別係 11月佢打左咩隊
睇埋2018年年頭嗰場對面出咩人
根本係刷返黎

最後教到Dundee United登地聯降班
哈，cls

喂喂餵，睇多次

2014年11月16日2015年東亞盃第二輪
中華台北 0 - 1 香港
臺北田徑場
19:00 UTC+8 比賽報告 林嘉緯 54'（十二碼

Kim sir都只係帶香港win我島1球，我島主場勁唔少
仲睇小我島

芬蘭佬無試用期真係錯，萬一我島full team win左香港就笑死人

咪睇小我島，
中場我島仲勁過香港，有周定洋、陳柏良，甜甜圈弟，溫志豪，
我島係後防屎d

香港主場必須 win我島，和波已經係失敗

佢鍾意既 2009 2011 既獎就大 j 特 j
唔鍾意既，就贏過乜野隊排名提升左幾多都唔計

Repost again

google search

THE WORST MANAGER OF THE WORLD SACKED AGAIN

Finnish manager Mixu Paatelainen just got fired from Thai league team Ubon UMT United after only 3 months. It was his 5th club to manage and he has been under 1 year in every club. Before Ubon he relegated from Scottish league with Dundee United and failed Euro qualifiers in Finnish dream group when he managed to win only against Faroe Islands. It's interesting to see is there any team anywhere in the world who would want him anymore.

事實勝於雄辯
芬蘭佬戰蹟
近年獲勝率低到

還我郭daddy

風車先係港隊教練最佳人選

著左草唔敢反駁我？

咩姐
下場亞協改囉

老老實實寧願佢簽件野狗
芬蘭佬真係一啲說服力都冇

係做過蘇超教練，過係8年前
重要之後隔咗好耐先再教，一教就搞到登地聯降班，近年冇隊可以教超過一年

又冇戰績
又唔係熟亞洲足球
究竟點解請佢

教過泰國球隊
又係好快俾人炒

野狗又上水即係有人撐啦

無論伍系嘅甘巴爾定羅系嘅邦特都起碼教過香港波嘅先啦
選呢件真係九唔撚搭柒

唔熟香港波都算
仲要呢兩三年戰績差到貼地
最近期嘅Nations League Tier 4
係一場都無贏過

有羅系撐應該有排玩，平時好多野講個三個中堅有無出 post

Hello，大家好，我係香港飛馬守門員張春暉，好開心可以喺本欄目同大家分享一啲自己嘅足球經歷。

好高興闊別香港球壇3年半後回歸呢個大舞台，首先要感激飛馬足球隊會方，多謝佢哋一直冇忘記我，即使我離開咗高水平聯賽咁多年，缺少系統化訓練，喺國內開始咗教練工作，佢哋都依然對我有信心，肯畀機會我重返香港頂級聯賽，等我可以一邊繼續球員生涯，一邊學習更多關於做教練嘅知識。

講番今次復出，我自己都係抱住博一博嘅心態，畢竟3年冇踢職業波，「文總」（香港飛馬領隊文彼得）都擔心我可能會脫節，所以決定返嚟之後，即刻積極瘦身同做gym。希望用自己以前嘅一啲大賽經驗，同體能彌補比賽狀態、感覺嘅不足，盡快搵番比賽感覺，隨時要我上陣就上陣。

復出回歸港超仲有另一個原因，就係希望透過香港足球總會開辦嘅教練課程去為自己增值，始終我都係「新仔」嚟（執教方面），要有豐富嘅足球知識，先可以教出好嘅球員，希望將來可以為香港球壇出力，培育一批又一批好嘅守門員。謝謝大家！

羅神隊都有幾個港超球員

咁耐冇踢都勁過廢鳩啦

呢樣真，如果佢無退役，可能仲踢緊香港隊

鬼佬樣+唔當本地
咪一般外援球員

同一個角度射，龍仔嗰球含金量高好多

技術成份唔差太遠

兩個都係亞洲血統，兩個都係漢堡青年軍，兩個都係打翼鋒
點解孫興慜可以咁撚勁，世界一級翼鋒
林志堅就霉到番香港做獎金獵人

唔知堅堅見到son咁勁會點諗
佢兩個係漢堡仲要係 roommate

「在港會任職，有機會從事足球工作，好滿足，如不離開應該可以做一世。」郭在港會除負責足球部門的行政工作，亦有機會擔任教練，試過帶領港會青年軍捧香港曼聯盃，更重要是認識前港隊主教練金判坤。「金sir當年曾帶長子到港會青年隊試腳，後來未有繼續，但金sir還是專程來觀操，後來才知道他想看我教波，他覺得我在教練工作上有潛質，便邀請我入足總任教青年軍，從而展開在港隊兼職教練工作。」

Kim蛇慧眼識嘉諾

郭以去年港澳埠際賽為例，他安排一直踢前鋒孫銘謙串演踢左閘，目的讓他知道怎樣支援前鋒，以及前鋒怎樣走位配合隊友，「這些經驗對孫銘謙將來擔任中鋒有大幫助。」問到郭嘉諾有否想成為大港腳主帥時，他毫不掩飾：「港足主教練是目標，但不是現在，將來有機會出任港隊主教練，入籍兵將是輔助角色，重點是本地球員。」

堅堅都仲叫中德混血, 孫興慜父母都係韓國人?

Son雙親都係韓國人，老豆以前都係球員

Matt Lam 踢阿積士班隊友個個歐洲一線
堅堅開初都係因為偶然情況下踢一隊，後尾都開始少上陣機會，同埋都幾易傷，香港養生波人工又高，訓練同埋比賽速度強度都不如歐洲，慢慢就會退步

7爺？

香港波就算係畜力，人工點都唔夠踢德甲高
Matt係阿積士同艾達維特做隊友，係錫菲聯就同卡爾獲加一齊

佢後來係德甲都無得踢，落一級個人工差天共地

唔怪得你呢兩三年調轉槍頭反傑

教練呢啲真係要睇吓先講好啲，CV只係一張表，不過拉脱維亞呢隊就神仙難救，我睇吓佢點揀人先。

無得咁計，祖記個比真歷青年軍個陣同唔知邊個支仔一齊青訓，依家人地係歐洲一線

同埋易傷真係無計

佢黎傑志之前話有德乙定德丙offer, 都高人工過傑志

無辦法，cv 差之餘，實績都差

等佢打一兩場先再細說不遲，不過我最想睇佢揀咩人啫，有嗰熟拉波嘅人話佢揀人幾特別，但香港好似冇乜特別選擇。諗起荷蘭人利先生，教港隊打世界盃外圍賽，嗰份名單令人估唔到，幾多小朋友，起初仲諗住可能唔掂，但打友賽作客爆冷勝阿聯酋，嚇死人，令我不停噴精。但正式比賽包尾出局。

屌又會咁啱我都係

我就覺得踢都下 ok ，不過好似野狗咁吹奏個降班教練就搞笑左 d

分身係度扮野

登地聯降班果年,
好似係仲有無啦啦簽個日本仔龍門川島(唔知有無記錯)

毒果呢個時候出篇郭蛇專訪仲要push notification係咩居心

Kwok father never die

乞食都要圓職業足球夢 郭嘉諾想做港隊主帥

這個講求速度及效率的世代，帶領U22港隊衞冕省港盃的郭嘉諾（Kenneth）認為足球要講理念與堅持，感覺像背道而馳。未經過職業足球洗禮的他是近年足總重點栽培的本地教練，雖然擁有城大英文系及港大運動科學雙學位，但這位80後仍選擇跳出舒適圈，無懼從事足球行業像乞食的負面評語，憑着一股熱血追尋足球夢，全因是來自足球世家的背景。

相關新聞：【新帥登場】梁孔德︰麥柏倫簽約兩年 不設試用期

為生計，試過1日教5課，現身兼兩職，幾乎每日早出晚歸，穿梭將軍澳、天水圍及何文田足總，犧牲陪伴太太及一對年幼女兒的時間，他說：「不知如何去平衡教練工作與家庭，希望將來可專注一個教職，到時可放多些時間與家人一起。」

郭嘉諾的教練路帶點戲劇性，來自足球世家的他，其伯父郭有及郭石（已故）曾效力南華，父親郭錦洪（已故）是中華民國代表，亦是南華一代左後衞，為中華民國贏過亞運足球金牌，又入選過亞洲明星隊，母親是前網球員，未知是否因家族吃過運動員之苦，所以家人並不鼓勵他發展體育事業。

相關新聞：【新帥登場】港足新教練麥柏倫上任 放眼2022世盃外

遺傳父母運動基因，郭自細於網球與足球雙線發展，曾是香港青年網球代表隊成員，14、5歲決定專注屬於團體活動的足球，還考入愉園青年軍，代表過香港學界出戰國際賽。完成中學後碰上港甲踏入冰河時期，同時考入城大的他，決定放下當職業足球員夢想，專注學業。大學時期代表城大出戰大專賽事，郭還獲現效力凱景的黃耀富推薦到乙組港會試腳，順利加盟，並在港會任職足球發展經理，邊踢業餘波，邊以學生運動員身份考入港大運動科學系，亦開始在港會任青年軍教練。10/11球季港會升上港甲，郭嘉諾更以業餘球員身份挑戰港甲一眾職業球隊。

「在港會任職，有機會從事足球工作，好滿足，如不離開應該可以做一世。」郭在港會除負責足球部門的行政工作，亦有機會擔任教練，試過帶領港會青年軍捧香港曼聯盃，更重要是認識前港隊主教練金判坤。「金sir當年曾帶長子到港會青年隊試腳，後來未有繼續，但金sir還是專程來觀操，後來才知道他想看我教波，他覺得我在教練工作上有潛質，便邀請我入足總任教青年軍，從而展開在港隊兼職教練工作。」

真正令郭嘉諾決心向自己喜歡的工作發展，是2011年父親離世，他說：「當時在港會工作了7年，父親離世對我影響好大，那一刻開始想，到底人一世營營役役為的是甚麼呢？是否應該做些自己喜歡、又有挑戰性的工作？自己嚮往做教練，父親是足球員，伯父郭石及郭有都是足球員，姓郭一家在足球上有好多歷史，以往沒想過因此而做全職教練，但那刻自己想做，便決定向這方面發展。」他大膽到先辭職再部署怎樣走教練路。

縱有雙學位學歷，但選擇向全職教練工作發展，家人並不支持，他說：「初初辭職說想全職教波，媽咪、太太及外家也有意見，因為當時要供樓，結婚不久準備有小朋友，他們覺得實在沒必要冒太大風險。從事足球行業像乞食，要視乎香港有沒有善長願意贊助職業球隊，開設足球學校，教練才可搵食，但既然決定了便以行動說服他們；事實上，到今屆帶隊蟬聯省港盃，算是有些成就，獲得球迷認同，媽咪及太太開始接受我轉全職教練的決定。」

教波初期為生計，郭嘉諾試過由早教波到晚，1日教5課，當中更沒有假放，家人難免有怨言：「教波要講理念，但好難堅持，同家人說理念，沒有實質成績好易動搖。如果說教波沒有影響與太太的關係，肯定是騙人。太太在港大讀書時認識，她是港大籃球隊，打過甲一，她是運動員出身，明白教練要放時間在球隊。不過以太太的角度，實在需要丈夫多些在家；她是一位老師，想暑假外出旅行，但這段時間是教練最忙的日子，結果計劃多年的全家旅行至今仍未實行。」郭談到與太太的關係時充滿歉意。

去年領港隊重奪省港盃，足總最高領導層大為讚賞，容許郭以足總教練身份兼任港超球隊佳聯元朗的教練，為的是造就這位能操流利英語的教練可從執教球會吸取更多經驗。今年3月郭開始修讀亞洲足協職業教練文憑，獲得更多進修機會的同時，亦犧牲了與家人相處的時間。郭的大女5歲，細女1歲，每朝早起身，他與太太帶大女返學，之後駕車由將軍澳往天水圍或屯門帶領元朗隊操練，每星期有3、4天要回足總辦公室處理行政工作，每星期有2、3晚教青年隊，周六、日多數有港超賽事，就算球隊沒有比賽日子也要到現場吼路，每星期可能只得1至2晚在家，這還未計要帶隊出外比賽及集訓的日子。

每日來回將軍澳、天水圍及足總，單是隧道費已超過90元，還未計油錢與時間，郭說：「每日返家她們多已休息，因經常帶隊外出，大女近來不再問我去哪裏，細女試過太少見面而不認得爸爸，一抱便喊，確實要努力補救。有時真的不知怎去平衡，非常困擾，希望作出重大犧牲後，他朝可以專注一個教職，到時便可留多些時間給家人。」

郭嘉諾連贏兩屆省港盃是其執教生涯最大功績，年初次回合港隊紀錄性大勝廣東4:0後，他激動得跑到香港球迷區致謝，又與每位球員擁抱，捧盃後的激情，比前任港隊主教練加利韋特有過之而無不及，郭sir坦言這股熱血源於大學時期，比賽不多但每次落場便要搏盡，因為要做到無悔。

師承金判坤的郭嘉諾，與球員對話亦充滿激勵和感染力，大勝廣東一役，一眾小將異口同聲表示全賴教練賽前不斷鼓勵；郭承認這執教方式有點像加利韋特：「港隊比賽經驗不多，個人能力未必太強，那更要靠整體及心理，而將大學時住宿舍的熱血帶到球隊身上，所以省港盃期間不斷向球員灌輸搏盡無悔的理念。」

職業足球從來成績代表一切，但郭卻堅持容許年輕球員犯錯，讓他們從錯誤中成長，不會因犯錯而放棄，故他不理外界批評，讓元朗簽入因紀律問題沒有班落的卓耀國，他說：「我是青訓教練出身，理念要重用年輕球員，所以不會為了求勝而放棄理念，今次省港盃是好好證明，當然不是每次也可像今年般好彩，但保持理念是有回報，包括得到球員、家長及球迷的尊重及信任，這點好重要。」

他承認，教練生涯受金判坤影響，金事事親力親為，每次輸波也會花很多時間反省反思，還會感到對不起香港人而不敢外出，自己要做一位肯承擔的教練；另一位影響他是已離開足總的前菁英發展教練足達勇輔，他說：「足達勇輔是好有遠見的教練，他認為足球是講堅持及耐性，還強調要輪流讓球員正選，因為只有球員正選上陣才最真實。」郭以去年港澳埠際賽為例，他安排一直踢前鋒孫銘謙串演踢左閘，目的讓他知道怎樣支援前鋒，以及前鋒怎樣走位配合隊友，「這些經驗對孫銘謙將來擔任中鋒有大幫助。」問到郭嘉諾有否想成為大港腳主帥時，他毫不掩飾：「港足主教練是目標，但不是現在，將來有機會出任港隊主教練，入籍兵將是輔助角色，重點是本地球員。」

郭嘉諾檔案
年齡：39歲（14/03/80）
身高：1米82
現職：足總教練、佳聯元朗教練
球員時代位置：中堅
曾效力球會：愉園（青年軍）、港會
學歷：城大英文系、港大運動科學
教練資歷：亞洲足協A級教練文憑
個人榮譽：香港學界足球代表隊
球隊榮譽：港澳埠賽（2017）、省港盃（2018、2019）

記者:曾雁平
攝影:周智堅

又雷動

呢球比人迫住嚟射
龍仔個球最後冇人迫住嚟射

郭蛇>>>>>>>pxxxxxxxxxxxx

龍仔個球屈在係致勝
同埋科蘭都呃走左防守球員注意力

呢球勁度好似高啲

郭還獲現效力凱景的黃耀富推薦到乙組港會試腳，順利加盟，並在港會任職足球發展經理

今次黃耀富有貢獻

//郭的大女5歲，細女1歲，每朝早起身，他與太太帶大女返學，之後駕車由將軍澳往天水圍或屯門帶領元朗隊操練，每星期有3、4天要回足總辦公室處理行政工作，每星期有2、3晚教青年隊，周六、日多數有港超賽事，就算球隊沒有比賽日子也要到現場吼路，每星期可能只得1至2晚在家，這還未計要帶隊出外比賽及集訓的日子。//

講真，香港地男人要養家餬口，事業為重
犧牲陪屋企人其實都好普遍

扮乜

毒果成日以為自己係正義之師

「這些經驗對孫銘謙將來擔任中鋒有大幫助。」

講笑，你地就好，個個去旅行，我年尾先去到

史必嗰集幾有趣既
佢網台講既觀點有啲係可取既 但佢都有頗多基本concept搞唔清 例如入藉兵同假鬼 生客聽到隨時誤信為真

贊b講人話

多啲一隊經驗先啦

兩年後就係佢

Alex:大埔足球先生黃威
黃威:痴線

原來風車大我少少
身型計，佢都ok
都有182

大女近來不再問我去哪裏，細女試過太少見面而不認得爸爸，一抱便喊，確實要努力補救。
嗰女已經心灰

話曬都係前球員，仲要打中堅
身型唔會太差

立場班傻粉盲屌牛丸去做中國做助教

城大英文系

呢個年頭睇得垃場，你仲寄望佢地有腦

咁死得啦，明明自己資料有錯，有人指正，幾時都係好事。咁既主持，呢世都成唔到材

已經遠離中國媒體關注視線近兩年的陳婉婷是怎樣與中國U16女足結緣的呢？

這實際與其在亞足聯的一段求學經歷有關，更確切地說，是與前世界足球小姐，現任中國足協女足青訓部部長兼女足青訓總監孫雯的“同窗經歷”促成她此次到內地工作。

2013年，陳婉婷在馬來西亞吉隆坡參加亞足聯甲級教練培訓課程，而同期參加培訓的還有孫雯。據了解，在學習期間，兩人有過非常深入的交流，訓練之餘兩人也通過交心結下了深厚友誼。

在孫雯看來，陳婉婷學識與執教經驗豐富，足球業務功底紮實，在東西方足球理念的契合方面頗有心得。更具現實意義的是，陳婉婷長於數據積累與分析，這對中國女子足球科學化建設而言無疑是“剛需”。

孫雯一直就對陳婉婷的能力，素質青睞有加，早在進入中國足協工作之初，她就萌生過將陳引進的想法。當然最終能夠邀請到“老同學”還是得益於偶然的機遇。

前不久一位圈中朋友在一次聊天過程中向孫雯透露信息，陳婉婷近期已經離開原先的執教崗位，而關島女足已經將橄欖枝拋給了她。

聞聽訊息後，孫雯喜上心頭。她甚至放棄通過經紀人，直接和老同學取得了聯繫。三言兩語之後，一對相互熟悉，相互信任的老友對合作之事一拍即合。

陳婉婷之所以出現在U16女足的工作崗位上，主要是因為這支球隊即將於今年9月參加U16亞錦賽。近年來，中國足協致力於各級國字號，包括女足國字號梯隊的建設。

而為了提升球隊競爭力，協會還特邀荷蘭籍教頭雷吉納斯擔任球隊主帥，陳婉婷的到來無疑給教練組注入了更多的技術元素。

更重要的是作為女性教頭，她對女子足球運動以及女性球員生理，心理特徵更為熟悉。作為一名還不足31歲的年輕教練，她也很容易拉近與球員間的心理距離。

防中維把聲注定佢成唔到材，
講野好似未瞓醒咁

防中維【港超入籍兵系列】
勞列斯、史必、麥基、法比奥

其實Vaz唔係home grown鬼仔咩

隨筆（七）- 續昨天
昨天回到賽馬會傑志中心開會，在會議室門口見到兩個俊男，就是播磨浩謙和鄭展龍。談了幾句，就讓我想起前幾天，有球迷回應我的網誌時，叫我因為董之英中學爆出欺凌事件，應該與該校割蓆。
目前警方尚在調查事件，請大家有點耐性，待警方完成調查後，我會和大家分享我對事件的看法。
董之英中學的學生入學時質素參差，有部份學生質素優良，但亦有接近四份之一的學生有特殊學習需要，需要學校作出特殊的關顧。學生難免在成長路上會有紀律問題，要負責訓輔導組的老師處理。但最重要的是離校之時，學生能成為一個懂分辨是非黑白的好人。
看着播磨浩謙和鄭展龍，令我想起在足球圈內大家較熟悉的球員，有很多董之英「出品」，包括顏卓彬、李毅凱、已退役的梁家希、在夢想隊中的雷文迪、陳皓駿、朱偉鈞、理文的周家樂、元朗的謝偉俊、霍柏軒、凱景的歐文洛、較早期的有歐陽耀沖、葉頌朗、也包括上週末為南華入球的杜瀚滔和李樹烊、愉園的楊立威、潘沛軒、袁世傑、已退役的李嘉進等等，姑勿論他們的足球事業發展如何，位位都算得上是「斯斯文文，企企理理」。有機會在球場上見到他們，可以問問他們。也看看他們的精神面貌，像不像在有嚴重欺凌問題的學校中成長？
最近董之英學生 x 東網為學界精英賽講波，和在東網電視播出的「創藝夢飛翔」的主持王節目，學生在幕前幕後都有很出色的表現。這些活動展示了學生的質素和水平，是學校對「有心人」的匿名攻擊之最佳回應。
傑志作為董之英中學的合作伙伴，我們當然關心學校持續在傳媒或網上被受匿名攻擊。學校的心力應專注在改善學生的學習上，因此學校選擇以學生的學習表現來作出回應，向大眾展示學校是值得我們繼續支持的。

（明天續）

件件

勞列斯 香港出生 南丫島大 有特護可入香港隊
史必 香港出生 未有特護
麥基 香港大 香港隊
法比奥 好似有特護 幾大呀仲入香港隊

四個都唔同情況
防中維直接話鬼佬=入籍算啦

頂 件件出文講董之英

公義，良心何在

也看看他們的精神面貌，像不像在有嚴重欺凌問題的學校中成長？

係球員欺凌其他同學啊

李毅凱「斯斯文文，企企理理」

仲有李樹烊 邊到斯文

笑死了
問下bojan

狗健應該表揚埋武術指導黃俊傑黃俊濤
運毒輸界奇才向進豪

伍件真係傻撚左

唔怪得知你要敗走印尼

主持有d似果個大阪andy哥

踢千葉市原都高人工過傑

佢話就係咩？去畜力前佢都話有德乙offer啦

件件就快逼死被壓迫嘅老師 逼死被欺凌學生了
有無良知？
想隻手遮天

相比董咩英，足球名校體毅，男拔先夠正氣受家長歡迎

隨筆（七）- 續昨天
昨天回到賽馬會傑志中心開會，在會議室門口見到兩個俊男，就是播磨浩謙和鄭展龍。談了幾句，就讓我想起前幾天，有球迷回應我的網誌時，叫我因為董之英中學爆出欺凌事件，應該與該校割蓆。
目前警方尚在調查事件，請大家有點耐性，待警方完成調查後，我會和大家分享我對事件的看法。
董之英中學的學生入學時質素參差，有部份學生質素優良，但亦有接近四份之一的學生有特殊學習需要，需要學校作出特殊的關顧。學生難免在成長路上會有紀律問題，要負責訓輔導組的老師處理。但最重要的是離校之時，學生能成為一個懂分辨是非黑白的好人。
看着播磨浩謙和鄭展龍，令我想起在足球圈內大家較熟悉的球員，有很多董之英「出品」，包括顏卓彬、李毅凱、已退役的梁家希、在夢想隊中的雷文迪、陳皓駿、朱偉鈞、理文的周家樂、元朗的謝偉俊、霍柏軒、凱景的歐文洛、較早期的有歐陽耀沖、葉頌朗、也包括上週末為南華入球的杜瀚滔和李樹烊、愉園的楊立威、潘沛軒、袁世傑、已退役的李嘉進等等，姑勿論他們的足球事業發展如何，位位都算得上是「斯斯文文，企企理理」。有機會在球場上見到他們，可以問問他們。也看看他們的精神面貌，像不像在有嚴重欺凌問題的學校中成長？
最近董之英學生 x 東網為學界精英賽講波，和在東網電視播出的「創藝夢飛翔」的主持王節目，學生在幕前幕後都有很出色的表現。這些活動展示了學生的質素和水平，是學校對「有心人」的匿名攻擊之最佳回應。
傑志作為董之英中學的合作伙伴，我們當然關心學校持續在傳媒或網上被受匿名攻擊。學校的心力應專注在改善學生的學習上，因此學校選擇以學生的學習表現來作出回應，向大眾展示學校是值得我們繼續支持的。

（明天續）

*體藝

拔萃正氣當學生condom

至少唔會出現欺凌問題，董之英已經有8個被補

（以涉嫌普通襲擊罪名拘捕8名涉案男學生）

DBS冇欺凌，你講笑?

好多家長真係覺得無 名校ma

拔萃有個大仆街

今年2月
中國足球歸化消息人士“Jallo_Tang”發布了一條最新的中國足球歸化信息，暗示林志堅想要主動想歸化中國籍，進軍中超
Jallo_Tang”寫道：最近聽說這位“天才”主動想歸化中國籍[笑而不語]

所謂名校，就係入面發生咩事都有勢力撳得住，唔會家醜外揚

@殘留着軀幹
其實體藝係咪完全 deliver 唔到成立目的
藝術唔知，但體育真係不見得對本地體育界培育到邊個大將

體藝⋯⋯
近來出產到邊個足球小將
越來越沉越茅嘅顔樂楓？飛馬主任周穎軒？

今屆精英賽完全打死陳傲軒(傑志預備組)一個
有幾個講到明畢業之後就唔再踢波 問你死未

我以前個年代運動勁既都會入體藝，依家真係不了

我識個班仲要好撚淫賤
當然唔係 hehe

冇欺凌, 有對打

【本報訊】名校拔萃男書院昨發生校園暴力事件，兩名中四學生為瑣事爭執，有人怒掟筆盒發洩，繼而互相叉頸及拳毆對打，結果兩敗俱傷送院，更涉嫌傷人被帶署。
現場為九龍城亞皆老街拔萃男書院，昨午一時許，姓彭（十六歲）及姓曹（十五歲）學生在課室吃午飯時發生爭執，曹盛怒下飛擲筆盒，另一人還擊，你叉頸我揮拳，俱告受傷，校方將兩人帶到醫療室敷治，然後通知雙方家長，再決定報警處理。

拔萃男書院發言人證實，有兩名學生因小故發生推撞，其中一人懷疑被打，校方已經將事件通知有關家長，事件純屬小事。如有需要，校方會為相關學生跟進輔導。

佢當土炮踢邊應該屈過韋世豪

依單好似8年定9年前

你係 dbs 仔？

唔係

逾百人應徵 不設試用期

足總去年聘請加利韋特期間，曾被時任董事的梁芷珊指責程序出錯，後來梁芷珊更憤而辭職。足總主席梁孔德強調今次絕對依足程序：「這次全球招聘有超過100人應徵，麥柏倫面試時很有誠意，表示很願意與球會溝通合作，因而獲得我們青睞。」行政總裁溫達倫則表示：「麥柏倫擁有多年執教球會及國家隊經驗，我很高興看到他出任港隊主教練一職。」

前任港足主帥加利韋特上任不足3個月便請辭，並立即轉投日乙球會東京綠茵，令港隊帥位懸空至今。為免鬧劇重演，梁孔德稱：「我們已跟麥柏倫簽約兩年，由今天開始計算，今次不會再設試用期，雖然政府的資助計劃尚餘一年便結束，但董事局已同意足總會承擔合約期內薪金，不過我們很有信心可以繼續獲得政府撥款。」

百幾條友中揀呢件

Link

芬蘭佬仲差過前美國隊長，Kevin bond,Gambau果d

如果只係我燈
希望佢成巴車落我到

球迷區套票得返廿幾套

Source?
賣左幾套？

哩啲時候就知道點解姓霍嘅咁大勢力
十樣有九樣都唔達標都仲可以申請資助

好想知另外果百幾個係點

馬會暑假足球班level啦斷估

點解唔係希比亞教

超聯 富力R&F 吳偉安(職員) - 停賽1場 - 展示有違體育精神的行為 (09/03/2019)

閉關寫書第一日，狀態唔錯，開到個頭，今日目標5000字。

兩點幾，late lunch，睇吓新聞。

嘩，而家啲小三好惡。毒。

搶人老公者，當然惡底，但毒呢？都唔係個個毒底，就算係，亦未必會將自己個毒底咁外露。

唔外露最大原因係，都仲需要搭建一個美好形象俾個男人睇，等佢相信，都係你好啲，好過佢老婆。

男人貪就手，小三憑就手呢個優勢食住個男人，加埋扮幫得手，呢個位，係最好攝既位。於是霸住攝，攝住霸，愈攝愈惡係必然，至於放唔放毒，真係好睇小三份人懶唔懶。

個心有幾毒就放幾多毒，掤都唔搭，係懶。

咁做小三係咪無權分享心事呢？都有既，毒人都係人嘛，佢都要抒發吓佢強搶但又搶未到手的爛渣。

係係係，愛情無罪，但但但，放毒樣衰。

至於正印，最重要處理好情緒，被合謀搶掠的心情，真係好難受，仲要顧住小朋友感受。

但呢啲日子會過去，因為你唔單止比佢堅強，仲比佢善良。

＃閉關第一日 #小三
#cannywork

小三就返去讀小學啦

咩叫掤都唔搭？

咁認真研究佢寫乜

才女喎

冇上報=冇

講真有邊間名校冇欺凌

麥柏倫（Mixu Paatelainen）過去執教球會成績

球隊 / 戰績 / 勝率

拉脫維亞國家隊（2018年） 1勝5和3負 11.1%

烏汶UMT聯（泰超，2018年） 2勝1和8負 18.2%

登地聯（蘇超、2015-16年） 8勝4和18負 26.7%

芬蘭國家隊（2011-15年） 17勝9和17負 39.5%

基爾馬諾克（蘇超，2010-11年） 15勝6和13負 44.1%

喜百年（蘇超， 2008-09年） 18勝17和21負 32.1%

圖爾庫TPS（芬超，2006-07年） 13勝4和10負 48.1%

考登比夫（蘇乙，2005-06年） 29勝7和15負 56.9%

日月報記者都上來搵料

其實唔係話特別支持新領隊但蘋果明報立場都好 得閒先走去報一次本地足球新聞，報完就好易誤導人，然後就引人屌香港波點點點。每次都係咁

最仆街係寫d唔寫d
好引導性

呢啲位上 支那01同白粉報都做得好過佢地 雖然佢地叫多資源做

毒果真係好鐘意引人入去佢D垃圾觀點

毒果

唔知大東方今年玩唔玩足球明星選舉呢?

話時話幾時開始

想知有無on9香港球迷投票俾畜力球員

贊狗

【2018-19香港足球明星選舉 — 新聞發佈會！】

一年一度嘅香港足球明星選舉又嚟喇～ 今屆嘅新聞發佈會將會喺聽日下晝六點，喺觀塘APM舉行！聽日將會同大家講下今年足球明星選舉嘅投票詳情，仲有球星嚟到現場添（邊個會嚟小編喺度賣個關子先）！

想近距離見到一眾球星，就記得過嚟捧場喇！

#HKPL #RiseAbove #HKTopFootballerAwards #香港足球明星選舉

隨時低票當選

有無人知主教練打開咩陣多

個鬼佬職員打手嚟，只係罰過一次

超聯
富力R&F
安廸(職員)
- 停賽3場
- 與執法人員發生衝突﹝包括但不限於輕微的身體接觸或推撞﹞(02/09/2018)

bigmac近日上水，準備再搞第二屆金草莓？

4-3-2-1 聖誕樹陣式
上reddit見啲人叫佢做christmas tree man

好像有些情況華人向球證投訴就會受到警告，外援『講晒粗口』卻一點事也沒有，這樣又公平嗎？

希望張德江委員長能助香港球員開拓足球之路

辛祖，gio ready

基奧watching

芬蘭安76

想問下，如果畜力攞冠軍，亞冠外係足總盃冠軍踼定聯賽亞軍

即係要攻中 ww同菊有機 三防中都好 近年多防中入藉

條死鬼佬場場屌球證都冇事

唔會出手咁笨

小坪皇

輝/謙
傑仔 羅素 ? 丹尼
黃洋 Sean ?
WW 菊花
辛祖/Alex/子彈

唔會比人影完放上網全世界都知

牙柒：

基奧不了

輝/謙
傑仔 羅素 helio 丹尼
黃洋 Sean 樂
WW 菊花
辛祖

Helio

輝
傑仔 羅素 細佬 丹尼
黃洋 Sean 樂
WW 菊花/龍仔
辛祖/基奧雲尼

前面子彈/Alex最啱佢打法

Source: Cityline
禁入去套票度就睇到

呢條友算9數啦

Good
雖然Sean都可以打中堅

heilo

hello 傷完狀態差得好緊要

反而老將法圖斯近排回勇，今季終於有得踢

Sean入籍除左防中都可以打中堅

家強中堅
迪高防中搭樂仔，殺人王組合

隨時ww打落一格 辛祖攻中 alex單前

殺人王

聖誕樹陣形打同級/弱d對手肯定ok,
但打西亞佬/日韓(東亞杯）後防唔夠力，用番Kim 至愛343比較好

三中堅：Sean,羅素，傑仔 （or法圖斯）
防中：迪高拍黃洋 （or樂仔 傻邦）

基奧東亞外表現係幾差

防中維
笑死人的一個自稱

同炮台傑同lv

佢想打控球聖誕樹
應該會放攻中落防中位

Ww sean 少爺
菊 ？
Gio

踢死人

半場打少兩個

殺低4個

迪高

香港人著富力波衫

其實呢兩個都唔會教到港隊
建制派點都唔會俾羅伍是但一個上位
當然我都唔希望俾傑志或飛馬接管足總啦

話時話第一屆個result係點

顏卓彬 tiger
本身一個st.joe 一個英華
讀左兩年董之英就講到讀左好耐

而家陳晉一同于楊寧願唔返學都唔讀董之英

金草莓守門員(一位)：梁興傑（香港飛馬，10票）
金草莓後衛(四位)：曹泰根（東方龍獅，21票）、雷文迪（夢想FC，21票）、李志豪（東方龍獅19票）、井川祐輔（東方龍獅，11票）
金草莓中場(四位)：劉卓軒（標準流浪，20票）、羅港威（東方龍獅，20票）、歐陽耀冲（夢想FC，13票）、林學曦（東方龍獅，13票）
金草莓前鋒(兩位)：禾達（標準流浪，23票）、夏志明（冠忠南區，19票）
金草莓年青球員(兩位)：李嘉華（東方龍獅，10票）、黎洛賢（標準流浪，10票）
金草莓教練(一位)：司徒文俊（東方龍獅，20票）

最不受歡迎托布/地盤/地產佬大獎：禾達（標準流浪，23票）

一季後睇返子彈真係爭氣

多謝大東方送左咁多球比佢

得戰機同09 keep到水準

今年要開最佳救港獎

最癲球迷獎
最癲網民奬

楊正光

比金草莓佢=賣港賊

俊立

可惜唔可以睇晒咁多場，唔係想整個最難唔入草莓球

金草莓教練點排都唔到佢啦

歐沖個球

姓霍唯一對足壇有貢獻既，可能就只有呢樣洗橫手

戰機果球

基爾頓對傑志嗰球

傑志啲青訓球員都幾fit下其中有幾個啲技術都幾好下

屌係喎，非呢球莫屬

希望日後可以成材
真係靠佢哋

潮撐ajax

有無gif重溫

東亞盃法叔果球可唔可以外卡參戰
組織真係好靚

翻日本

伍爺爺

香港運滯記 END

場波未踢八指叔同蔣生就死左，
陳浩南幾時去石門搵烏鴉報仇？

想問問熟港足既巴打
sportsync呢間野係咪伏野黎
有朋友個仔去選拔比人揀中左話有機會去英美足球學校升學
心諗港足咩水平點解要黎香港揀人

唔係伏，係陸志豪搞

google咗，原來係陸志豪檔嘢，伏就應該冇伏嘅因為間嘢好似都係搞升學為主，氹啲中產俾仔女踢波去外國升學啫

橫掂佢哋留喺香港都唔會追足球夢， 出下去都好嘅

主要係讀書，順便踢波

即係比錢買個機會出外國踢波
有錢都唔怕既
明白了

對學術/足球有無幫助見仁見智 但間嘢係堅嘅
美國最高級別NCAA Division 1都有多過5個香港球員踢緊 低級啲嘅一大堆 大部分都係through佢間嘢 另外英國大學/高中聯賽都有香港人踢緊(唔係through佢間嘢) 唔好將英美大學聯賽諗得太高水平

年年都會喺港會度搞選拔

你以為啦

有機會有大學獎學金，如果cv靚

輝/謙
傑仔 羅素 helio/細佬 丹尼
黃洋 Sean 樂
少爺 菊花
Alex/gio

聽完老女人個訪問
好懷念南華

tiger對大埔？

我國拉空曬傳中嗰球係邊個射失？基而鈍？

係

如果真係搞，呢個獎要提名，比埋gif大家睇住來選

( Show Blocked User - 嘉殷點睇 )

大家得閒貼下cathy kayan iris上來啦

lm

其實佢浸女人味真係好正

whatever而家點, 羅神南華真係令香港足球走出冰河時期

墨爾本勝利個龍垃圾到

後備龍 Matt Acton

搞掂單官司 快d大搞返我南

邊有得搞掂
羅神仲要唔係缺席審訊，個判決堅過石堅

佢好似香港以前都衰過
一早坐左佢，e家已經東山再起

老婆踢走左，3個下一代交捧成功

不過，睇貝老 lee d根正苗紅老共口吻，又唔覺佢會有咩事wo

羅神都畀佢搞掂

佢隻馬唔係叫東山再起咩

同大劉聯手打JR啦

之前果單告唔入

12.5 Where a club that meets the sporting criteria does not receive a license, the club which finished in the next highest position in the national top division league which is licensed shall replace it, subject to the operation of Articles 5.4 to 5.6 (for ACL) or Articles 7.1 to 7.3 (for ACC), read together with Article 12.6.

應該係有牌既聯賽排名較高球隊

on its face agger
不過 AFC 成日都因應實際情況唔跟 rules
垃圾管治機構

即係富力就算拎冠軍
傑志保住第二位都有得踢亞冠外

yes
不過2018年有個類似案例
越南冠軍無牌
第二既清化頂上而唔係盃賽冠軍宋蘭義安
但唔肯定宋蘭義安有無亞冠牌

yes
大埔冠軍但無亞冠牌
都應該要搵下一隊頂上

下，咪啱囉

商家都唔支持，唔會夠票過。
除非自由黨經民聯下年唔想繼續玩啦

我覺得到最後係夠票通過
但係幕後講掂數唔追究你

根本上呢個修例係方便大陸捉你啲人上去，同台灣殺人嗰個陳庭佳

修訂通過之後，大陸同澳門講，唔准引導大劉/羅神

是但啦當我1999
照計都應該聯賽亞軍頂上

瞓捩頸？

無水到搭UO

btw，飛羽田嘅UO都比成田貴

無論如何自由黨得4票
經民聯相比自由黨，成班中聯辦契仔，邊有咁容易反檯
同埋自從草案 cut 左堆經濟罪行，已經無見過有經民聯議員公開有反對意見
自由黨都仲有話應該要剔除賄賂罪行

大陸呢一刻最想捉四季酒店個班潛逃大陸佬，當然長遠計可能仲有任何光譜既異見者

陳庭佳根本係藉口黎

傑志拎到第三都還神啦

最撚好笑開頭仲話幫個受害者家人屌個情況同話畀畜力踢對香港足球有幫助一鳩樣 根本個個啲都on撚鳩

同文革一樣，權鬥係目的，其他受害人係意外。仲話憑良心

是鳩也是肥

原來以前踢波果時身型都keep得幾好

件件董之英愈爆愈大獲
點收科呢

經民聯下次準備輸到pk

同個校長冇嘢就搵人炒撚咗佢啦成間閪嘢重練好過

成間董之英執柒左佢

咁又唔好，社會垃圾都要讀書既

怕甚麼輸咪去做局長

扮大老細準備輸曬，跟住去做人大

Kidchild:你地自爆晒我奪冠都得呀

真係自爆晒, 加埋傑志都自爆晒既話, 大東方拎冠軍添啦

搵公司上網唱好董之英咩玩法

啊校董都出post洗緊白佢啦
講到無欺凌咁

兩登都有大量打手唱好件件啦
可能一雞兩味

近期爆出連串醜聞的仁濟醫院董之英紀念中學，涉嫌走法律罅增加校長薪津。該校校務會議紀錄揭露辦學團體與學校「金主」傑志以提升領導人穩定性為由，擅自將校長彭綺蓮由二級校長升為一級校長，即頂薪增加約2.4萬元。有學者指出，公營學校校長作為公職人員，應按編制支薪，不應收取額外薪酬。

根據董之英校務會議紀錄，該校合作夥伴傑志主席伍健2015年8月的會議上表示，學校領導人對雙方合辦的職業足球員培育計劃發展有很大影響，為提升該校領導人的穩定性，仁濟醫院及傑志均同意校長一職應由二級校長改為一級校長。

彭綺蓮獲變相加薪後，似乎未能提升領導層穩定性。根據校務會議紀錄，過去兩年有三名副校長請辭，分別負責學生事務和學與教的副校長李榮根和鄧炳權，先後於前年暑假及去年1月辭職；去年暑假後接替鄧的鄭秀玲更上任不足四個月，今年1月請辭。

負面新聞不絕 董之英要老師做網絡打手唱好

2016年有學生在校門外遭同學伏擊受傷、前年被指有多名長期缺課的「影子學生」、今年初更爆出連串校園欺凌事件。有該校教師透露，校方要求教師在網上討論區開多個分身賬戶，在上班時間做「打手」抗衡網上負評，又聲稱這是教師「工作一部份」。

董之英曾於2016年派老師與網絡營銷公司職員見面，商討如何將該校在網上搜尋器的負面條目向後移。該公司向校方提供3個方案，包括將負面結果向後移至第3頁之後，預計處理每筆結果要3個月至半年；利用該公司超過1,000多個賬號發佈正面訊息將負評淡化和正面化；協助學校在各大討論區宣傳和發佈正面消息以推高其搜尋位置。上述每個方案每月收費約7,000至8,000元。
有校內老師透露，校長經考慮後未有委聘該公司，而是要求部份老師在上班時間做「打手」，在親子王國、香港討論區等開設多個分身戶口，「校長要求，喺Google打『董之英』3個字，睇下有邊啲係負面評論，盡量為校方辯護，講番正面嘅嘢」，也要假裝學生發放假的言論，例如「學校好嚴呀，唔畀我染髮，唔畀我食煙」，希望改善該校的校譽。

教育局發言人覆稱，學校不應要求教師負責與其任職學校無直接關係的工作

教育界立法會議員葉建源認為，教師的主要任務是做好教學工作，認為上述工作與教師的本業無關，不應由老師負責，要求教師在網絡上用其他身份發言也不恰當。

公道自在人心

九件惡行昭彰

wiki話下個禮拜三抽世盃外第一圈

Pot 1
Malaysia
Cambodia
Macau
Laos
Bhutan
Mongolia

Pot 2
Guam
Bangladesh
Brunei
Timor-Leste
Pakistan
Sri Lanka

馬拉對關島應該最難踢

傑志總領隊 = 九件打手

笑死

人在做 天在看

校方回覆《蘋果》時未有正面回應彭現時的薪金連同額外津貼是否等於一級校長的薪酬，僅稱彭綺蓮所獲發的額外津貼包含在法團校董會與傑志就合作項目訂立的協議內，並獲校董會通過。

該校的辦學團體仁濟醫院董事局覆稱，按目前教育局批予該校的編制，彭綺蓮為二級校長，薪金由教育局直接支付，院方沒有運用任何資源增加校長薪酬，院方不適宜代表傑志回應。傑志主席伍健接受查詢時否認擅自晉升彭綺蓮，惟拒絕進一步回應，只稱「同學校答法一樣」。

正喎

靚仔

有埋阿武羅素、路斯基就正

其實咁先最危險
羅范講23條都係架 立左先唔一定用
但都架左把刀係頸上啦

有心幫既整個日落條款啦

傑志總領隊係咪其中一個

想問下黃洋巴，就算修咗例，乜真係引渡到條仔咩？台灣殺人有機會死刑，香港可以引渡佢返台灣咩？

你咪又係廢噏當秘笈

有無人list下今年暑假外隊仲有機會有邊幾隊

法蘭克福 阿積士 曼城？

富力R&F

一早叫左條友收嗲唔好扮有料 你睇? 越講越穿

呢啲咁既九流流言者

體藝算係咁啦
起碼係英中

睇嚟伍爺爺又要係石門召集傳媒解畫了

傑志唔係一比一和南區咩?
點解變咗6比0贏???

大廚都keep到

鄭兆均喺標準流浪出道，2014年仍然係英華書院學生嘅「Kenny」以17歲之齡，喺頂級聯賽處子登場。隨後四年，「Kenny」繼續效力「標準系」球會，出場機會亦逐漸增多；雖然上季標準流浪降班收場，鄭兆均仍然獲理文開出一紙合約。
標準又然，反垃又

印尼球王學曦

自己首先話無
畀人反駁就兜話係家長覺得無

羅曉聰又柒

狗健同彭校長有冇做過愛

女人四十，狼虎之年

有冇手足已經喺APM睇星

解畫仲乜鳩請件打手傑志總領隊咁柒倒米

Mk聰都係英華加垃隊

不一樣的菁英盃四強 精選 推薦
香港講波仔
於 2 天前

圖片來源：
星期一晚上港超聯補賽傑志與南區惡鬥下最終以1：1言和，同時把爭冠主動權讓予大埔和富力R&F，聯賽冠軍的關鍵落在大埔身上，主場迎戰南區及作客富力兩仗的結果將決定今季港超聯冠軍誰屬。

港超聯鬥得燦爛的同時，菁英盃也進入了四強階段，而今屆的四強更是由四支中下游球隊包辦。雖然聯賽爭冠無望，但菁英盃也成為了一眾中下游球隊季末的最大目標。

4月13日 – 佳聯元朗 vs 香港飛馬
開賽時間：下午4點
球場：旺角大球場
廣告

圖片來源：
元朗今季由善於指導年青球員的郭嘉諾領軍，在有限資源下給予不少年青球員上陣機會，雖然經驗有限，但一眾元朗球員執行戰術時非常具紀律性，成功延續郭嘉諾的鐵血風格。謝偉俊和李藹軒兩人為元朗菁英盃主力，其中李藹軒表現令人驚喜，3月時更入選港隊U22出戰亞洲U23錦標賽外圍賽，並於對蒙古一戰正選上陣。

飛馬於菁英盃表現向來有所保證，上屆僅於補時階段被大埔絕殺飲恨出局，今屆捲土重來，副隊長胡晉銘今屆仍是適齡球員，配以新秀左翼張熹延作為菁英盃骨幹，於B組取得3勝1負成績以次名出線。由於新兵大衛拉菲爾及袁振昇今屆曾分別代表大埔和富力於菁英盃上陣，對元朗一戰他倆將會缺陣，於一月轉會窗完結前加盟飛馬的港腳基奧可望獲得上陣機會。

兩隊近次對碰多以和波收場，直至剛過去的周末飛馬才能藉佐佐木周射入十二碼取得勝利，對上一次足總盃八強更是要到互射十二碼階段才能分出勝負。此次將會是兩隊今季最後一次對碰，可以預期此場對決將會非常接近，再次加時、互射十二碼的機會非常大，在此筆者奉勸各位球迷要做好隨時加時作賽的心理準備了。

4月14日 – 理文 vs 夢想FC
開賽時間：下午4點
球場：旺角大球場

圖片來源：
理文今季大肆擴軍，但聯賽榜卻只能位列尾二，與季前期望有極大落差。猶幸球隊於菁英盃表現出色，最尾一場分組賽更以3：2擊敗傑志，成功力壓飛馬首名出線。從表現及陣容來看，理文常規正選中已有余煒廉及鄭兆均兩名適齡球員，換言之理文於菁英盃可以「地莊」上陣，的確佔有極大優勢。踏入季尾理文先後成功於元朗及東方身上取得分數，護級壓力大減，如能奪得菁英盃作為結尾，將成為理文今季最大的安慰獎。

夢想自上年成軍以來一直以青春班征戰港超聯，上屆初戰菁英盃已能晉身四強，可惜最終敗於傑志而無緣決賽。今季夢想雖然聯賽表現不濟，但在菁英盃卻能保持水準，終能奪得A組次名再次晉身四強。與理文一樣，夢想正選已有林樂勤及林衍廷兩名適齡球員，後備席上尚有彭林林及黃晉軒擔任奇兵，實力與理文不相伯仲。

可惜的是夢想中場大將馬高斯於上場對富力的聯賽兩黃一紅被逐出場，此場菁英盃四強將要停賽，理文能否把握他的缺陣而搶得中場優勢，將是他們取得勝利的關鍵。而夢想在馬高斯的缺陣下一眾年青球員若能走多一步，妥善把握埋門，亦不是沒有勝出的機會。鬥智鬥勇的「理想」一戰，將會於星期日在旺角場爆發。

菁英盃除了是港超聯球會磨煉年青球員的平台外，來到這時刻更是四支球隊爭奪盃賽冠軍的最後機會。從四支球隊於最近聯賽的表現，可以看到他們都有趁機留力養精蓄銳，備戰菁英盃的四強賽事，可見他們對菁英盃有多重視。要保住自己的飯碗，或是吸納新的贊助商，各支球隊、教練、球員下季的命運就全看今屆菁英盃的成績，可以預期周末的兩場賽事將會鬥得非常精彩。各位球迷如果已經厭倦強隊對碰的話，今個周末不妨抽空到旺角場，感受一下青春球員的熱血吧﹗

今年暑假有4隊外隊
法蘭克福 阿積士 曼城 富力R&F

個屎忽

鴛鴦風車手

英華+垃隊vs董之英+傑志

本身話三年後留意拳讚先見之明
可惜一個月後就執kidchild 口水尾
讚 愚子爛 外流成功
同kidchild一齊扯旗

好撚似俊立

個屁股

Gay

對伊朗...
香港可以RIP

冇北泡 射了

算啦，話晒都係後補，當學下野

對日本僅敗姐 未必冇得還擊嘅

伊朗5人勁過日本喎

其實對咩都rip架啦 唔使太悲觀姐 都冇特別期望

推到條on9 睇到

Apm突然好多人

做咩事

足球明星選舉記者會

亞洲超班

原來有七爺 早知過去啦

凱景個史雲斯頓唔係傑志既外借球員咩？

香港超級聯賽 Hong Kong Premier League

【2018/19香港足球明星選舉 明日開始投票！】

本年度香港足球明星選舉，聽日早上九點開始接受公眾投票喇！十支港超聯球隊等緊你支持，球迷們記得踴躍投票啊！

#HKPL #RiseAbove #香港足球明星選舉 #HKTopFootballerAwards

咁快又一年

又來loop我大脾

原來佢標題打錯咗
佢而家已經改返做一比1

票投伊高，一票都不能少

喜般喺好能正

點討論

【香港足球明星選舉】投票明早9時開始 頒獎禮5月22日舉行

香港足總今日在觀塘apm舉辦2018/19年度香港足球明星選舉的新聞發佈會，宣佈明早9時開始接受公眾投票，5月9日晚上11時59分截止。

足球周刊 香港版 Football Weekly

【香港12月首辦亞洲足協年度頒獎典禮】

足總主席梁孔德出席香港足球明星選舉新聞發佈會時透露，亞洲足協年度頒獎典禮將於12月假香港會展新翼舉行，又表示早前已有亞洲足協代表來港視察場地，他坦言這將會是香港足球界的一大盛事。

金草莓呢

廢中 港威 學曦 老虎

【香港12月首辦亞洲足協年度頒獎典禮】

足總主席梁孔德出席香港足球明星選舉新聞發佈會時透露，亞洲足協年度頒獎典禮將於12月假香港會展新翼舉行，又表示早前已有亞洲足協代表來港視察場地，他坦言這將會是香港足球界的一大盛事。

#梁孔德 #亞洲足協年度頒獎典禮

路易斯加西亞會後接受訪問時提到多年前首次來港的印象，直言非常震撼：「我早已聽聞香港是個國際城市，有很多高樓大廈和人煙密集，但當我來到時更發現這裡的天際線很漂亮。雖然香港真是有點熱，但我仍非常享受亦期待再次在這裡獻技。」昨早抵港的加西亞又透露到過旺角麥花臣球場「朝聖」，更被眼前的一個特別景象吸引：「你在歐洲不會看到有6、70歲的老人還踢球，但那裡的球員仍然保持很好的身型、射門又有力，真的令我大開眼界。」

南華係香港足球既地位係無可取代的
好似羅太都講 南華係殿堂啲既... (咩傑志就算啦 點大搞都無南華果種底蘊)
港超無南華 真係得啖笑 乜野富力 凱景 夢想
就算係傑志 無左南華 都唔好睇
就算係東方 無左南華 一樣唔好睇

外國的確冇咁多街埸比阿伯踢波

其實香港都唔多架 係旺角同修頓先多老坑
街場全部都比好似球霸啲咁既MK佔據哂啦

有冇得買飛入場

球迷嘅積極參與對今次選舉相當重要，而投票嘅球迷更有機會成為心儀球星嘅現場助選團。球迷只需於投票表格上嘅留言欄中寫低你希望成為助選團嘅原因，本會將選出寫得最好嘅六位球迷，並獲邀出席於5月22日舉行嘅「2018/19香港足球明星選舉頒奬典禮」，一同見證本地足球明星最閃耀嘅一刻！

2019-05-25 -- : -- Final (待定) vs (待定)
足總盃 香港大球場 16:00

足總盃都未完就頒奬
av堅今年投唔投訴？

各支球會亦有代表出席，只有大埔球員因操練缺席，僅由伊高沙托尼以短片形式呼籲球迷投票。不過出席的另外9支球會代表，其中5位都提到伊高沙托尼是他們心目中的球員之星。其中效力富力R&F的梁諾恆更形容他在大埔的作用如美斯：「當然不是指他的球技如美斯，而是他的作用。大埔陣中不少出色的進攻球員，但策動很多時由他開始，吸引不少防守球員，令進攻隊友有更多空間。」

而冠忠南區的謝德謙同樣選擇這位巴西外援：「不單在聯賽，即使在亞洲賽他亦有很好的表現，每次與他對碰也感到困擾，之後對大埔的賽事亦會重點看守他。」另外陳肇麒、鞠盈智及林嘉緯亦提到伊高沙托尼是他們心目中的球員之星。

得D強像話伊高星中之星 細會呢？

夢想足球隊 Dreams FC
4月9日 18:11 ·
【咁渣架】
上星期六，熱血球迷阿立就嚟到我哋嘅攤位射入奠定勝局嘅一球，獲得菁英盃換票證一張。因為你哋太弱喇，我哋仲有十九張換票證未派。唔順氣呀？星期日嚟我哋攤位挑戰，即場入波即換波飛，先到先得。到時見！

俊立

無人識佢地，採訪唔到

入選最佳教練最後3強的李志堅說，今年大埔得獎較少令他有點不忿氣：「我們這樣的人腳拿到聯賽亞軍，菁英盃及足總盃都入決賽，只得1個獎項未免太少。這場菁英盃決賽，我們是1個獎撼對手13個獎，但我對球員的實力頗有信心。」李志堅又表示，其實還有兩場決賽未踢，不明白為何頒獎禮不能在完成兩場決賽之後再頒獎，也許還有變數存在，現在提早頒獎感覺是莫名其妙。

受訪球員除咗陳7,今年都係事業年

有無片

飛馬搞到要派陳7去
無啲當打嘅咩

咁係咪即係話禾埔Igor係坐定粒六做足球先生

香港飛馬隊長陳肇麒則在台上拉票時「語出驚人」，為夢想FC的馬高斯拉票之餘更謂希望來季有機會與對方合作。「陳7」會後再被追問台上的說語有否玄機時，僅謂非常欣賞對方，否認是「招攬加盟」：「之前賀歲盃合作過覺得對方非常高質素，而高質素的球員每隊都會想要，加上他的踢法都很適合我們，不過招攬與否亦不是我決定吧！」他又指馬高斯及伊高的表現均值得當選足球先生，不過後者的球隊成績較好，相信有更大機會。

野狗自爆

今年度認首設香港足球小姐獎項，將會由各支聯賽既主教練同隊長投票選出！

韋婉婷

其他人揀咩

南韓翻譯

好重視咁派隊長去架

其實right now除咗伊高之外都諗唔到會有邊個拎到

除左陳7仲有邊個有人識

呢個一撚定啦

馬高斯菊花都ok

mk聽

呢兩個如果唔係今年選應該有機

今年既伊高真係太痴線好難比

不了

Fakenew果個？

港超聯 爭最佳青年 余煒廉Vs史雲斯頓
04月11日(四) 19:16

香港足球總會周四（11日）假觀塘APM舉行記者招待會，宣布「2018/19香港足球明星選舉」將於周五（12日）早上9時開始接受公眾投票。與過去一樣，「最佳青年球員」競爭激烈，其中有份角逐這個獎項的理文中堅余煒廉，以及凱景中場史雲斯頓都有出席記招，他們都異口同聲地說：「能夠得到提名已經好榮幸！」

今季在理文穩佔正選的余煒廉表示：「每一個年青球員都係對手，自己都係平常心去面對，今季好多年青球員都有好好嘅表現，競爭都比較大，所以如果自己表現得好，我相信球迷都會支持同投票畀我。」這位年輕中堅雖曾於年初助港隊衞冕省港盃，但他認為自己優勢在於：「對比其他年青球員，自己今季喺理文有好多出場機會，呢方面係我自己嘅優勢。自己喺比賽上嘅心理質素會進步得多啲，始終踢得多嘅時候，自己都冇咁緊張，表現都會穩定啲。」

至於從傑志外借加盟凱景的年輕中場史雲斯頓則謙稱：「今季攞到唔少落場經驗，令到我可以喺啲好球員身上學習，所以能夠獲得提名我都已經好開心。」這位英菲混血兒更認為：「最大嘅對手係余煒廉同孫銘謙，因為佢哋表現愈嚟愈成熟，『煒廉』今季好穩健，而『孫銘』落到場就交到同佢年紀唔相稱嘅好表現。另外，我覺得幾個冇提名嘅年青都值得攞呢個獎，例如：我嘅隊友畢頓，傑志嘅陳晉一、巴拉克，東方龍獅嘅佐敦查維斯等等。」

係時候搵人搞埋金草莓了

今年年青球員揀唔落手

就算幾憎mma埔
都會投佢
佢仲勁過全盛時期費蘭度

孫銘

撞煞科

省港盃突出姐

均？

咁早踢，香港飛龍踢條撚，讀書嗰啲都可能未返

港超都幾sharp,以第一年踢嚟講

咁你俾個名出嚟啦
咪咁多廢話

識貨

今年唔投
下年可能無得投
一陣其他聯賽挖角走埋

禾埔唔值得擁有Igor
佢去J2啦

696會派咩人嚟

無港隊

南區個2號守門員幾好

邊度有得睇候選名單？

【網上投票】
【#最佳青年球員候選】名單如下：

佳聯元朗： #謝偉俊、#李藹軒
夢想FC： #林衍廷、#林樂勤
東方龍獅： #陳靜謙、#佐敦查維斯
凱景： #孫銘謙、#史雲斯頓
香港飛馬： #胡晉銘、#張憙延
傑志： #鄭展龍、#羅梓駿
冠忠南區； #蔡子濤、#叢振洪
理文： #鄭兆均、#余煒廉
富力R&F： #李卓翰、#陳俊樂
和富大埔： #鄭子森、#哈利

#純港超一站式新聞平台~

哈利

唔係好揀得落手
勁既都外流左

哈利同落仔都有份

原來外援都選得

盲撐哈利
屌你陳俊樂今年都唔知踢乜撚

我會投哈利

無李溢晉 ？ 佢好掂喎

青年球員可以選外援？

今年最佳年輕球員都幾難估

請注意年齡，謝謝。

計埋今次樂仔玩左幾多屆最佳年青球員？個人覺得得今屆理文雙子同孫銘都值得攞！

年青球員投Jordan或者煒廉算

之前踢南華個個地下好多去左邊踢波

隨筆（八）- 續昨天

這個世界可以幾荒謬？

今日蘋果日報又用大篇幅攻擊董之英中學，學校已發表回應，不在此重複。但最特別是學校用網上打手公司的報導，真是「賊喊捉賊」！

當年負責網頁和社交平台工作的老師，正是這位前幾日在蘋果日報自稱「仰藥自殺」的前老師。網上流傳的文件正是他撰寫的建議書，建議學校聘請這間打手公司，開會時即場被校長否決。如今多年後拿這份建議書出來，虛構成為學校內部文件，以證明學校聘用該網上打手公司，絕對是虛假陳述。

公眾的知情權是建立係公眾利益上的。當一間大報，伙同被裁定「罔顧學生利益和缺乏誠信」而不被續約的告密者，將未獲授權使用的校務會議紀錄公開，斷章取義，更將告密者自己撰寫而被即時否決的建議書誤導讀者，變成學校實施的政策，這樣的報導是為了什麼公眾利益？還是為了報復、針對和欺凌這間服務弱勢社群的區區一所董之英中學？我看到蘋果日報的版頭，「追蹤真相，守護公義」，無言。

傳媒作為社會的第四權當然有權力，亦有責任不要做假新聞。近日不停追問學校校務會議內容，限時答覆，遲答就會粗口問候。需知學校的首要責任是辦教育，不能每一天都不停為報館忙個不休，是會妨礙學校運作，影響學生學習。

老師被裁定「罔顧學生利益和缺乏誠信」而不被續約，理應自覺慚愧；可是，這老師不單沒有自我反省，反而誣衊學校。

明天續

支持伍爺爺告果位老師

好睇到呢

支持九件追究到底

快d出律師信，告誹謗

【女足】內媒透露「牛丸」陳婉婷原定教關島女足被「截糊」 將備戰9月亞少賽 (22:28)

前東方龍獅主教練陳婉婷，日前落實出任中國女足U16助教。內地傳媒透露，「牛丸」原定準備執教關島女足國家隊，但被教練班同學、中國女足名宿孫雯中途「截糊」才改變初衷。

其他報道：【港足】前芬蘭隊主帥麥柏倫落實掌港足 簽約兩年首要任務東亞錦

陳婉婷日前落實，獲亞協A級教練牌同學、女國足名宿孫雯介紹，出任中國女足U16助教。內地傳媒透露，「牛丸」原本準備執教關島女足國家隊，但被孫雯中途「截糊」而改變初衷。

中國女足U16教練團有6名成員，除了第一助教孫雯及陳婉婷，主教練由荷蘭籍的雷克斯出任，其餘成員包括前中國女足國腳劉英、婁曉旭，以及一名葡萄牙籍的體能教練。

女國足U16本月在河北省的香河訓練基地操練10天後，現已赴法國集訓及友賽，「牛丸」首項任務將是備戰9月底在泰國舉行的U16亞少賽，爭取晉身明年在印度舉行的U17女子世少盃資格。

花生到仆街

唔投囉

件講到人偽造文件好大指控喎

公眾的知情權是建立係公眾利益上的。當一間大報，伙同被裁定「罔顧學生利益和缺乏誠信」而不被續約的告密者，將未獲授權使用的校務會議紀錄公開，斷章取義，更將告密者自己撰寫而被即時否決的建議書誤導讀者，變成學校實施的政策，這樣的報導是為了什麼公眾利益？還是為了報復、針對和欺凌這間服務弱勢社群的區區一所董之英中學？我看到蘋果日報的版頭，「追蹤真相，守護公義」，無言。

花生
between咁樣話蘋果唔怕俾黃屍咬？

伍健、六八九、鄭松泰組成咗反蘋果合縱軍未？🤣🤣🤣

唔知件件有無興趣搵埋689一齊鞭9毒果呢

撐五件打死毒果班仆街冚家剷，屌你老味！

準備出金草莓個post，等等我

小氣

再加埋何君妖都仲得

伍爺食住毒果搞會員註冊惹公憤個勢開始絕地大反擊

年青球員個list
唔投哈利嘅大前提下
根本得無乜人揀得落手

2018/19 第二屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Fall Below」

來緊幾個post幫我置頂得唔得

菊

哈利la

堅爸真幽默

未夠30都係年輕球員

搵位老友何君堯

提名外援
Btw點解唔提名陳廣豪？

差一日啊

佢同哈利一樣大喎

陳俊樂仍被提名，但陳俊樂係大過陳廣豪

伍爺爺又贏

成班反伍黨炒曬車

是旦啦咁

有腦都唔會信曬毒果一面之詞

陳廣豪係96年12月31出生 同哈利同年同月同日生 點解冇被提名？

陳廣豪話曬都港超新丁 入左7球 又入香港隊 咁都冇份真係Omg

棺材？

MORE

點贏講到理直氣壯咁告個老師未

認真，有老屈嘅支持伍健告鳩相關人士 雖然間閪校對邊個嚟講都係欲救無門

得罪講句，五件係有證據好快啲報警，唔好一把年紀學人玩 #metoo

阿立 立立

冇錯 有腦嘅絕對應該相信五健
五件說的就是對的
反五就係反香港足球

外援連最佳年青球員都想搶埋
好心留返俾本地球員當鼓勵啦

件算唔算幫拉美拿出啖氣

全部記者讀者仆街冚家剷.txt

駁唔到......

Fall Below

慘 佢有提名一定贏到

同當年南區牛丸唔記得幫肥鳩報名一樣

呢張p到睇唔清個樣，算唔屌你

哈利都有份你唔屌

五件琴日篇野話球霸凱斯斯文文

都市追蹤 「董之英」為校譽 曾擬改校名

近期牽涉多宗風波的仁濟醫院董之英紀念中學，被指要求老師在網上「唱好」學校，校方否認指控。此外，本報接獲該校於2016年的校務會議紀錄，指由於互聯網上有大量關於該校的負面信息，令到有意入讀的學生卻步，故該校合作伙伴、港超聯球隊傑志要求學校轉名，其後一個月後擱置建議。傑志基金主席伍健接受本報查詢，否認傑志有此要求，又說：「無論點樣傾，只要幫到學校發展，傑志都會支持。」本報昨午兩度以電郵向校方查詢，至截稿時仍未有回覆。（撰文：黃啟安）

屬於 Band3的馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學，近期涉及校園欺凌、老師受壓等校政風波，引起社會及互聯網廣泛討論。

因負面信息棄讀

《都市日報》接獲該校2016年7月15日的特別校務會議紀錄，當中提到該校當時正與合作伙伴傑志傾談新合約。

此外，傑志亦曾協助董之英中學到訪不同小學進行宣傳，藉以增加適齡學童報讀，但不少原有興趣的學生在互聯網上得悉大量關於董之英中學的負面信息後，最終放棄報讀。

會議紀錄中續指出，「因此，傑志於新的合約中要求學校轉名/加名」。當時初步構思的校名，會包括「仁濟醫院」、「董之英」及「傑志」等字眼。

教職員有追問細節

根據紀錄，當時有教職員問道，若學校不轉名或加名，傑志是否一定不會與該校續約。校長彭綺蓮當時回應說，由於上述舉動須經各持分者或「董之英基金」信托人等同意，故未必能夠成功轉名或加名。

彭校長當時又表明，必須嘗試研究轉名或加名之可行性，並嘗試進行有關工作，以回應傑志訴求。根據紀錄，當時獲在席教職員一致通過。至於，傑志基金主席伍健沒出席該特別會議。

而根據該校於2016年8月15日的校務紀錄，當中提到「有關傑志合約事宜」的部分提到，傑志已擱置學校加名之決定；當日伍健亦沒出席會議。

伍健：傑志沒要求改校名

本報昨日下午致電傑志基金主席伍健查詢。他表示，傑志從來沒有要求學校改名，「可能有人提出呢類要求，我哋就『唔敢包』，但傑志嘅角度而言，從來冇作出呢個（學校改名）要求。」

伍健多番強調：「只要能夠協助學校發展，傑志都會一定支持。」他又重申，傑志在9年來投放1,500萬元資源予董之英中學，目的都是培育學生，特別是有志於足球發展的年輕人，但慨嘆近日卻有「有心人」不斷攻擊學校，「咁多個批評，令到學校收唔到生，最終邊個受罪？一定唔會係傑志，我反而會慳好多錢呢！」

有畢業生效力傑志

翻查資料，現效力傑志的鄭展龍、播磨浩謙，均是董之英紀念中學畢業生。

否認要教師做「打手」

有報道指仁濟醫院董之英紀念中學校長彭綺蓮要求教師在辦公時間內，在親子王國、香港討論區等開設多個戶口，若看到有學校的負面評論，要盡量以該批戶口為學校辯護，帶出正面信息。

有知情人士亦向傳媒「報料」，指老師亦需要在網上討論區上扮學生發表感受，如「學校好嚴」等。

公關主任發放正面信息

仁濟醫院董之英紀念中學法團校董會發聲明，指校長從來沒有要求教師在辦公時間作網絡打手。

校方續指出，為配合「三元教育」發展需要，及回應傳媒對有關「足球」及「創藝」計劃查詢，該校在2012年已設立公關行政主任一職，定期在該校網頁和fb發放正面信息，指是屬正常學校發展之舉。

仁濟醫院Kidchild中學

賽馬會石門中學

老屍潛左咁耐，終於上得返水

紀念何妖中學

無班kidchild咁得閒上網搞事

聽日開始投 傑child一定最高票

佢都間接承認左唔係偽造

more

南華狗

如果引渡個人去第二度會令人地有機會判死刑
好似真係唔會放比你wo

即係擺到明係騙局啦

小六開始跟老豆睇南華 去埋英國讀書之後自降都少左留意港超
希望真係會有人搞翻起

台灣俾 assurances 唔會死刑，法庭再考慮呢 D assurances 是否可信
between 台灣 assurances 可能要涵蓋埋監獄環境，因為一般而言係幾差

類似案件可見：
Lord Advocate v Dean [2017] UKSC 44; [2017] 1 WLR 2721

Kim v Minister of Justice (No 3) [2017] NZHC 2109; [2017] 3 NZLR 823

Kim v Minister of Justice [2016] NZHC 1490; [2016] 3 NZLR 425

支持五件搵何君妖出律師信告到個造假老師自殺
還港joke之父件件一個清白

十二隊弊大於利

多幾隊凱景力證年青球員有得出就勁

造假老師為自己飯碗揾學生前途較飛，死不足惜

話上就上, 話自降就自降
當港超係無掩雞籠

即將卸位的足總主席梁孔德也帶來喜訊：「亞洲足協已選定香港為年度頒獎禮舉行地點，預算總經費達3000萬港元，這有助香港提升國際知名度。」

3000萬

洗票ready?

今年有幾多個投得落

投票需要投得落手先投架咩？
呢度香港嚟

南華？

9am了
即刻仆撚住去投伊高哈利先

南華有咩年青球員？
定係35歲樓下都當年青？

隻右翼好似幾勁

屌你老母腳踵條link壞嘅

今次邊個袋

啲錢都係你袋㗎啦～
錢都係你袋㗎啦～
都係你袋㗎啦～

支持ricky

頭先我揀完禁立即投票
佢彈亂碼出嚟

而家ok了
不過年青球員手快快揀錯咗孫銘謙添

孫銘多謝你

年青球員最後揀咗理文雙子

thx
有鄭子森我會投的

胡晉銘

問心呀森仔好難投得落手
都無出場機會

係瀉先好呀狗德

香港足球一向係公廁

唔夠場用！

對我谷fans計係好事！

作爲南迷想佢上 但正式跟規矩上會好D

愉園唔上會係驚世

咁恐怖

子彈做乜係中場
btw,大埔暫時落幾多票

南華

想投孫銘

全力南區

仲有禾師

邊度睇票？

凱景踢左成年有幾多個跑出心知肚明啦

年青球員安基斯表現好好

呢張list 哈利明顯超班喎

安基斯勞高都中場？

理文雙子

Cls 邊個夠哈利抽
同佢一齊攞嗰個就慘

問題係好多人不願承認嘛
根本啱歲數就入list
咁哈利入有咩問題

發覺真係有班on9球迷投俾畜力

即刻變短人

你樓上個個

我投南區十我帥

「波台雷動」潮撐卓耀國做年度最佳青年球員⚽️

中場想幫No goal同少爺仔拉吓票
有無同路

陳肇鈞ok 勞高不了

想投廣豪呀

agger

philip

好搞笑
有陳俊樂無陳廣豪

票投阿帥

請投今季多次拯救垃圾傑志嘅鞠盈智

仲未諗好教練投邊個

光蛇

原來馮凱文仲多票過楊正光

菁英盃：必須派出不少於兩名於一九九七年一月一日或以後出生的本地青年球員上陣

2018/19 最佳青年球員
✅陳俊樂 1996年1月15日
✅🇦🇺哈利 1996年12月31日

⁉️陳廣豪 1996年12月31日

睇多幾場先囉，可能朱蛇反底三冠衝線呢

點解艾華度咁多票

菊花好過帥啦

今年幾穩陣喎

禾埔中堅 好合理

唔敢講穩陣
起碼少咗派膠

有自爆追最後冇事姐

🇵🇭佐敦查維斯✅
🇦🇺哈利✅

投賓怒海查維斯又一次逼害指巢為港王力威

與其落深水埗打域陀
你不如打佢兩個先好過

我自己覺得今年冇咩後衛特別好 劉學銘我自己都係一般 仲要揀埋丹尼

北村祝 1996年5月9日
李嘉華 1996年6月12日
嚴梓維 1997年7月10日
朱俊僑 1998年8月3日

本來洗乜投賓怒海 自己放走哂

整體上算係咁 係亞協對傑個場太膠

個場由第一分鐘開始膠

前鋒投左金玟基，佢值得更好

比圖？

睇落似中年發福大叔
估唔到發揮都幾好

去到其他隊都難用啦

起碼南區可以試試，佢夾子彈

唔夠外援位

，不過金玟基應該唔會冇班落掛

點會唔係風車

災狗例牌唔回應

好on9 學銘多佢一倍票

但係對北韓個場真係上晒身

AV堅
個淫笑好撚好J

長遠12隊利大於弊，始終要做一次

孫銘謙個度有一票係我嘅

吓

所以應該馮慶華多票就真

朱sir

好似要降班既係唔準升超

more match

冇錯，喺三循環唔太可行既前提之下，我諗加到十二隊係增加比賽既最好方法

如果升多兩隊上黎 個規模同sea view差不多既話根本唔會吸納到班球迷支持
其次香港根本唔夠足球員 你升啲港甲料上黎又拉低翻個比賽水平 年青球員進步都有限
要培養好球員應該係做好個青訓系統 每年有穩定青年球員輸出 其後加到十二隊都未遲

季初既艾華度絕對值 但季後既艾華度入金草莓都得

奉勸想投av堅嘅朋友，睇埋佢對畜力咩表現先
無人提ricky

已經算係香港頂級中堅了
肯揀佢入港隊未

我覺得多年青球員唔係問題
最重要係外援多高汁可以撐起隊波既姐
多幾個馬高斯係隊波班細佬都成長快d

牙歷奇哥上場先俾呢度手足鬧完保守嚟
點都影響票數啦

佢好次好瘦

輸sea view

都冇錯既所以如果要即刻加到十二隊又想維持番個質素咁應該只有搵外隊呢個方法

佢想攻，係班仔唔想攻咋
希望你堅5月4日唔會令大家失望

都係既 有高汁外援係幾重要
不過最驚到時又因爲要爭成績就令年青球員出場機會少左
香港足球始終離不開老闆足球 個贊助一收皮
又要自降

堅爸唔鳩守就好J
鳩守就收撚硬皮

9/5 先 deadline
可以睇埋尾二嗰輪聯賽同埋菁英盃決賽先投

前鋒淨係可以投2個真係好殘忍
好似理文咁廢但2個前鋒都值得投 重有凱景泡菜仔
可惜前鋒有一票伊高已經食硬

元朗有版睇

最想係有多一兩隊地區隊
咁入場人數有一定保證

btw點解理文龍唔係比閪仔選

廢時佢選輸左又係ig屌鬼

比起12隊 更重要係取消升降班
唔係過多一兩季咪又變返10隊

其實曉明Sir套運動科學用落青訓系統係唔錯
想當年踢青年軍 練體能就係圍住個球場跑到嘔

但夢想班仔今季成長得麻麻地

林志堅咁低票

班友紀律太差啦 成日去蒲 飲酒

啱
你話升多隊凱景上黎就仆街啦
多隊似夢想既上黎點都係好事

哪有老闆

四大地產商

護級更激烈

學銘咁廢

港澳台足球新聞

亞足聯更新聯賽排名係數規則，由以往的俱樂部成績90％+國家隊成績10％改為俱樂部成績佔100％；
因此，中超反超卡塔爾星聯賽，成為亞洲第一聯賽；港超由18掉到21，

樂仔, 龍...選左好多年

又轉
而加更加要望Kitchild or大埔踢走425入淘汰賽

有航源參賽的台企甲不知道為何變成了0分（其餘參賽但全敗的聯賽都有積分）。

唔派隊踢外圍賽
抵死

Member Association rankings for AFC club competitions
...With a transition period until 2021 when the rankings will rely 100 per cent on club performances, it is recommended that in 2019 and 2020 the ratio for the rankings will become 10 per cent on national team results and 90 per cent on the club results.

The transition period will allow the lower-ranked Member Associations to gain points for qualification for the AFC Cup. The rankings will in future be known as the AFC Club Competition Ranking.

本身有plan轉到100%
只係唔知原來紅字既意思係講今年轉

爆房七踢前鋒成名
今季主要踢中堅
然後提名擺中場

嘔血

咁佢指定個陣係442
好多隊踢433/4231 你當中場又得前鋒又得

wtf

「愛國不愛黨」

細佬領先

又唔駛降班

凱景班韓仔
能力係有，但完全帶唔起班細

曉明蛇竟然有票

其實今年馮慶燁打得幾好

邊方面先

艾華度

艾華度百幾票喎ching

早起一個月已有傳資金出事，不過未公佈，只係話好多野未firm

Agger 地區背景加入超聯球會嘅參賽條件

啲撚屌又會話無吸引力

郭嘉諾 236 票
朱志光 26 票
鄭兆聰 98 票
李志堅 226 票

港超瘋火輪又嚟料

搞愉園不如搞南華

票投曾梓軒

仲有羅斯

下年打龍

今年佢真係救咗大埔好多鑊

郭daddy同堅daddy已經夠票，請集中票源支持陳曉明

幾穩定

流浪

堅搞12隊就咪搞升降班

唔比降班
但可以退出

退出就永不超生
一早開展港超個時已經話要凍結升降制度
係大埔降班個年成班人嘈 足總先讓步ja ma
根本唔健康 唔比時間發展 邊有人願意投資啊

埔票行動 正式啟動
集中票源，禾埔球員入得愈多愈好
守門員：曾文輝 (不解釋)
後衛：個人最想馮慶燁入，表現實在太好了
中場：WW上年都入咗，個人想陳肇鈞入
前鋒：Igor眾望所歸
最佳青年球員：哈利 (不解釋)
最佳教練：膠諾同堅爸爭持激烈，絕對認同膠諾喺省港盃嘅表現，大家隨心揀啦

唔降 有D會hea搞
想升既無得升

有升降一樣有hea搞
但凍結左起碼你有幾年比佢搞既時候
點都有興趣話你只搞一季就收皮啊下話

d巴西球員又累事

哈利已經拋離，最佳年青球員無得輸
孫銘其次

三個巴西，一個托布，一個東歐再加個日本仔

巴西球員係無咩紀律
今季海景個羅拔停賽令護級形勢更差
垃隊果d以前都成日有巴西外援累事

「兩個巴西人今場都踢得不好，龍門（指保羅）已表現不佳，踢得好的莫斯奧又傻，除衫慶祝攞牌實在不值得，更抹殺其他球員努力，今季真的畀外援累死！」

最好12隊都係香港球隊

13隊都試過啦

曾文輝銀牌決賽個罰球太難忘，投唔落手

G持閪仔
3場保持清白

無問題，我估謝德謙會贏

真
中堅揀咗Sean同艾華度

雷動郭嘉諾
一票不投賤種埔

ricky ok?

駛鬼你咩

好多on9投賤埔班垃圾架

大局為重

一個盲反埔一個盲撑埔

反賤埔係理所當然

屯門啪啪啪

我唔係長毛 你唔投我唔會屌票
香港球迷眼睛係雪亮嘅
要贏嘅始終會贏

支持

AV堅贏到畜力未AV堅贏最佳領隊

但銀牌決賽烏龍波

佛山隊d票仲少過凱景

支那隊有球迷既咩

真支那人就投畜力啦，點會投錬鈁

決意投屎到死

表現好就投架啦 似你咁撚樣盲反咩

咪係 其實唔洗理佢呢啲on9仔啦

伊高 廣豪
子彈 少爺 梁大佬 馬高斯
丹尼 比圖 艾華度 馮慶燁
謝德謙

年輕球員 煒廉 哈利
教練風車sir

召集所有梁大佬既聽眾

唔係隊隊好似賤馬咁又無表現又賣港架嘛

其實係要多幾隊呢d中遊波
養活下d球員

唔怪得豬閪迪同小麗老母都有人投啦

一隊波啲品格咁撚賤 有好表現都投唔落啦
如果有mma獎大埔就實至名歸啦

梁大佬今年值得一票

呢票？

謝德謙
艾華度 Sean 比圖 燁
子彈 Phillip 馬高斯 菊花
Igor 廣豪

均仔 煒廉

風車sir

一定要選羅冠聰同梁頌恆!

打錯 係梁冠聰同梁諾恆

賤埔精神 輸贏打人

唔會投賴地硬堅

各球會可提名11人參選，惟東方只派出上屆最佳後衛黃梓浩一人參加，並棄選最佳年青球員和教練。球會解釋指今季成績未如理想，經教練團商議後有此決定，提名黃梓浩全因他今季於球會及省港盃的表現不錯球會原先亦希望提名門將葉鴻輝，惟被後者拒絕。

今季成績好似仲唔理想

唔理你投咩
一投不投蓄力

解釋到點解畜力都唔少票

大don't慌數字上仲有奪冠可能

今年勁過揾張得江個年好多

有人投呢條仆街真係好笑

好多畜力狗投梁細佬 屌你老母省港盃佢幾下解圍撻Q好撚鬼

D人唔盲反

G chi

首選
中国輝同膠鵬

X2

拉票時間

2018/19 第二屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Fall Below」

本會現正計劃於2019/20球季港超聯推出主題活動，歡迎球迷提出相關的建議，本會希望藉此加強與球迷之間的交流。有興趣者請在適當方格內填上號或留下建議。本會會按照發展方向考慮閣下的寶貴建議。有關建議一旦被採納，將有機會獲得獎品乙份。若有任何爭議，本會保留最後決定權。

超級英雄主題 港足 X Marvel

最黎比DC你

投Sean都唔投細佬啦下話

個app去左邊

唔好問
不如a95巴自己寫

請支持真祖同9upper

sean=ca
awal=力架俠

咁邊個係 captain Theresa Marvel

兩年前咪講過10月份出囉

soso

Push
一票都唔可以少

屌你老母
港足又要睇到死老霍啲餘孽

霍氏霸權

南區竟然冇提名蘇沙

投WW都唔投細佬啦下話

大佬係禾埔重要嘅一份子
撐呀

今年點睇都係禾埔做大戶

你又做過乜? 有咩資格批評人

即係鳩做

佳聯元朗主教練郭嘉諾離港修讀職業級教練牌照，今戰未能領軍
傷兵方面目前基爾頓及卡立有輕傷，另外借將張健峰因曾在分組賽中為東方龍獅披甲，今仗無緣上陣。

大衞拉菲爾、曾至孝及袁振昇分別因代表過「前度球會」在賽事中上陣，3人今場都只能在看台為隊友打氣。

足總盃被換出嗰時發脾氣

基奧來了

香港人忍耐力有限公司

頂爆元朗

垃圾

南華回歸 變相延長贊狗上身時間 仲諗住隨著自降會慢慢回復朱基身份

還我風車sir

支持贊哥

已轉會，謝謝

去邊隊

就黎入籍

俊立J咗好多年

傑真係係入藉兵就要

Souza回歸南華吧

費蘭度+蘇沙，要幾多個波先夠踢

大佬。。。。。。

白面光多票過曉明蛇足球已死

皇者南

賤迷：表現好就投架啦 似你咁撚樣盲反咩

曉明蛇係金草莓大熱

回歸甲組？

期待真保贊下季都回歸南華 到時正式收瘋子凱皮

中國輝連續贏咗咁多年
鵬同佢都起碼值得贏返次
今年要輪到佢啦

唔同位置 撐埔撐上腦?

800幾分鐘不失果屆都冇，真係痴線

佢今年都開到口講想拎，因為年紀大

保贊收左皮啦一早

對上reply個條友叫WW
9up吓姐 勿認真

打包埋比圖啦

等聽你怒吊kidchild

聽日全城準時開收音機

聽日就可以J 保贊把聲

奇侍